\documentclass[11pt,a4paper]{article}

\usepackage[a4paper,left=2.2cm,right=2.2cm,top=2.4cm,bottom=2.4cm]{geometry}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{microtype}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{array}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning}
\tcbuselibrary{skins,breakable}

\hypersetup{
  colorlinks=true,
  linkcolor=black,
  urlcolor=black,
  pdftitle={PHOENIX evaluatiestudie - HCP-PRE-03 (C05 + C06)},
  pdfauthor={Stijn Van Severen -- Universiteit Gent}
}

\definecolor{PrimaryBlue}{HTML}{1D4ED8}
\definecolor{DarkBlue}{HTML}{1E3A5F}
\definecolor{SlateMid}{HTML}{475569}
\definecolor{ForestGreen}{HTML}{047857}
\definecolor{RichPurple}{HTML}{6D28D9}
\definecolor{GoldAmber}{HTML}{B45309}
\definecolor{StrongRed}{HTML}{B91C1C}
\definecolor{SoftBG}{HTML}{F8FAFC}
\definecolor{BorderGrey}{HTML}{CBD5E1}
\definecolor{AccentBlue}{HTML}{DBEAFE}
\definecolor{AccentGreen}{HTML}{D1FAE5}
\definecolor{AccentAmber}{HTML}{FEF3C7}
\definecolor{AccentPurple}{HTML}{EDE9FE}
\definecolor{AccentTeal}{HTML}{CCFBF1}

\titleformat{\section}{\Large\bfseries\color{DarkBlue}}{\thesection}{0.7em}{}[\vspace{-0.2em}\color{PrimaryBlue}\rule{\textwidth}{0.6pt}]
\titleformat{\subsection}{\large\bfseries\color{PrimaryBlue}}{\thesubsection}{0.6em}{}
\titleformat{\subsubsection}{\normalsize\bfseries\color{ForestGreen}}{\thesubsubsection}{0.5em}{}

\setlist[itemize]{topsep=3pt,itemsep=2pt,leftmargin=1.4em}
\setlist[enumerate]{topsep=3pt,itemsep=2pt,leftmargin=1.6em}
\setlength{\parskip}{0.45em}
\setlength{\parindent}{0pt}
\renewcommand{\arraystretch}{1.28}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[L]{\small\color{SlateMid}PHOENIX evaluatiestudie -- Fase 1}
\fancyhead[R]{\small\color{SlateMid}\textbf{HCP-PRE-03}\quad C05 + C06}
\fancyfoot[C]{\small Pagina \thepage\ van \pageref{LastPage}}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.3pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

\newtcolorbox{complaintbox}[1][]{
  colback=blue!3,colframe=PrimaryBlue,
  boxrule=0.8pt,arc=2.5mm,breakable,
  left=10pt,right=10pt,top=8pt,bottom=8pt,
  fonttitle=\small\bfseries\color{PrimaryBlue},
  title=Casusvignet,#1
}
\newtcolorbox{contextbox}[1][]{
  colback=green!3,colframe=ForestGreen,
  boxrule=0.6pt,arc=2mm,breakable,
  left=8pt,right=8pt,top=7pt,bottom=7pt,
  fonttitle=\small\bfseries\color{ForestGreen},
  title=Gestandaardiseerde context,#1
}
\newtcolorbox{instrbox}[1][]{
  colback=SoftBG,colframe=BorderGrey,
  boxrule=0.5pt,arc=1.5mm,breakable,
  left=8pt,right=8pt,top=7pt,bottom=7pt,
  fonttitle=\bfseries\color{SlateMid},#1
}
\newtcolorbox{monitorbox}{
  colback=SoftBG,colframe=BorderGrey,
  boxrule=0.5pt,arc=1.5mm,breakable,
  left=6pt,right=6pt,top=5pt,bottom=5pt
}
\newtcolorbox{responsebox}{
  colback=yellow!5,colframe=GoldAmber,
  boxrule=0.7pt,arc=2mm,breakable,
  left=10pt,right=10pt,top=9pt,bottom=9pt,
  fonttitle=\small\bfseries\color{GoldAmber},
  title=Uw antwoord
}

\tikzset{
  crnode/.style={
    draw=PrimaryBlue,fill=AccentBlue,rounded corners=2pt,
    text width=3.55cm,minimum height=0.76cm,
    font=\fontsize{6.5}{8}\selectfont\bfseries\color{DarkBlue},
    align=center,inner sep=3pt
  },
  prnode/.style={
    draw=ForestGreen,fill=AccentTeal,rounded corners=2pt,
    text width=3.55cm,minimum height=0.76cm,
    font=\fontsize{6.5}{8}\selectfont\bfseries\color{ForestGreen},
    align=center,inner sep=3pt
  },
}

\newcommand{\writeline}{\vspace{0.22em}\noindent\rule{\linewidth}{0.25pt}\vspace{0.42em}\par}

\newcommand{\criterionslot}[1]{%
\vspace{0.25em}\noindent
\begin{tcolorbox}[colback=SoftBG,colframe=BorderGrey,boxrule=0.4pt,arc=1.5mm,left=8pt,right=8pt,top=5pt,bottom=5pt]%
\small\textbf{\color{SlateMid}Criterium #1}\hspace{1em}%
\textbf{Label (2--5 woorden):}\hspace{0.5em}\rule{0.50\linewidth}{0.25pt}%
\end{tcolorbox}%
}

\newcommand{\predictorslot}[1]{%
\vspace{0.25em}\noindent
\begin{tcolorbox}[colback=SoftBG,colframe=BorderGrey,boxrule=0.4pt,arc=1.5mm,left=8pt,right=8pt,top=5pt,bottom=5pt]%
\small\textbf{\color{SlateMid}Predictor #1}\hspace{1em}%
\textbf{Label (2--6 woorden):}\hspace{0.5em}\rule{0.50\linewidth}{0.25pt}%
\end{tcolorbox}%
}

\newcommand{\rankbox}[1]{%
\vspace{0.22em}\noindent
\begin{tikzpicture}[baseline=3pt]
  \node[draw=DarkBlue,fill=AccentBlue,rounded corners=3pt,minimum width=2.5cm,minimum height=0.72cm,font=\small\bfseries\color{DarkBlue},align=center] {Prioriteit #1};
\end{tikzpicture}
\hspace{0.7em}\rule{0.60\linewidth}{0.25pt}\par\vspace{0.05em}
}

\newcommand{\checkitemBFS}[2]{%
\noindent\small\textbf{#1.}\hspace{0.45em}$\square$\hspace{0.4em}#2\par\vspace{0.20em}}

\newcommand{\messagelines}{\writeline\writeline\writeline\writeline}

\begin{document}

% ── TITELPAGINA ─────────────────────────────────────────────────────────────
\thispagestyle{fancy}
\vspace*{0.3cm}

\begin{tcolorbox}[
  colback=DarkBlue,colframe=DarkBlue,
  arc=3mm,left=14pt,right=14pt,top=12pt,bottom=12pt,
  width=\textwidth
]
\centering
{\fontsize{22}{28}\selectfont\bfseries\color{white}
PHOENIX evaluatiestudie\\[0.3em]
\fontsize{15}{20}\selectfont\color{AccentBlue}
Fase 1 -- onafhankelijke expertgeneratie\\[0.2em]
\fontsize{12}{16}\selectfont\color{white}
\textit{Instrument voor Zorgprofessionals}
}
\end{tcolorbox}

\vspace{0.6cm}

\begin{center}
\begin{tcolorbox}[
  colback=AccentBlue,colframe=PrimaryBlue,
  arc=2.5mm,boxrule=1.2pt,left=12pt,right=12pt,top=10pt,bottom=10pt,
  width=0.86\textwidth
]
\centering
{\large\bfseries\color{DarkBlue}Deelnemerscode: \texttt{HCP-PRE-03}}\\[0.5em]
{\normalsize\color{SlateMid}
Toegewezen casussen:\quad
\textbf{\color{PrimaryBlue}C05} (25-jarige postgraduaatsstudent)
\quad en \quad
\textbf{\color{PrimaryBlue}C06} (32-jarige marketingprofessional)
}
\end{tcolorbox}
\end{center}

\vspace{0.5cm}

\begin{center}
\begin{tcolorbox}[
  colback=SoftBG,colframe=BorderGrey,
  arc=2mm,left=10pt,right=10pt,top=9pt,bottom=9pt,
  width=0.92\textwidth
]
\small\renewcommand{\arraystretch}{1.28}
\begin{tabularx}{\textwidth}{@{}>{\bfseries\raggedright\arraybackslash}p{0.29\textwidth}X@{}}
Studie & Evaluatie van de klinische kwaliteit van een ontologiegebaseerd multi-agentsysteem voor gepersonaliseerde digitale geestelijke gezondheidszorg (PHOENIX) \\
Instelling & Universiteit Gent -- Faculteit Psychologie en Pedagogische Wetenschappen \\
Onderzoeker & Stijn Van Severen (masterproefstudent) \\
Promotoren & Prof.\ Dr.\ Geert Crombez; Dr.\ Annick De Paepe \\
Contact & \texttt{stijn.vanseveren@ugent.be} \\
Geschatte duur & Ongeveer 35--45 minuten voor beide casussen samen \\
\end{tabularx}
\end{tcolorbox}
\end{center}

\vspace{0.4cm}

\begin{center}
\begin{tcolorbox}[
  colback=SoftBG,colframe=BorderGrey,
  arc=2mm,left=10pt,right=10pt,top=9pt,bottom=9pt,
  width=0.92\textwidth
]
\textbf{\color{PrimaryBlue}Doel van deze bundel}

\medskip\small
U neemt deel aan een evaluatiestudie waarin zorgprofessionals onafhankelijk dezelfde
vijf klinische redeneerstappen uitvoeren als het PHOENIX-systeem. Uw antwoorden
vormen het menselijke referentiecorpus voor een latere dubbelblinde vergelijking
met systeemoutput.

\smallskip
Voor elk van uw twee casussen vult u dezelfde vijf delen in: (1) operationalisering,
(2) initieel observatiemodel, (3) prioritering van behandeldoelen, (4) verfijning van
EMA-metingen en (5) een mobiele coachingsboodschap.

\smallskip
\textbf{We vragen uw eigen klinische oordeelsvorming.} Antwoord zoals u dat in een
reele professionele context zou doen, maar werk strikt volgens de instructies op de
volgende pagina.
\end{tcolorbox}
\end{center}

\vspace{0.4cm}

\begin{center}
\begin{tcolorbox}[
  colback=AccentAmber,colframe=GoldAmber,
  arc=2mm,boxrule=0.7pt,left=10pt,right=10pt,top=8pt,bottom=8pt,
  width=0.90\textwidth
]
\small\centering
\textbf{\color{GoldAmber}Vertrouwelijkheid:} uw antwoorden worden voor analyse
geanonimiseerd en uitsluitend gebruikt binnen deze masterproefstudie. Deelname is
vrijwillig; u kan zich op elk moment terugtrekken door contact op te nemen met de
onderzoeker.
\end{tcolorbox}
\end{center}

\vfill
\newpage
\tableofcontents
\newpage


% ── INSTRUCTIEPAGINA ─────────────────────────────────────────────────────────
\section{Instructiepagina}

\subsection*{Het PHOENIX-systeem en de context van deze studie}

\textbf{PHOENIX} (Personalized Hierarchical Optimization Engine for Navigating
Insightful eXplorations) is een multi-agentsysteem ontwikkeld als onderdeel van
een masterproef in de psychologie aan de Universiteit Gent. Het systeem verwerkt
een vrije klachttekst en doorloopt vijf opeenvolgende klinische redeneerstappen
die de kern vormen van een gepersonaliseerde, longitudinale digitale interventie.

Het theoretische kader van PHOENIX steunt op het \textbf{netwerk-analytisch model
van psychopathologie} (Borsboom \& Cramer, 2013): psychische klachten worden niet
als uitingen van een latente stoornis beschouwd, maar als een \emph{dynamisch
netwerk van onderling samenhangende klachtcomponenten}. Een sleutelbegrip daarbinnen
is het onderscheid tussen \textbf{criteria} (symptoomdimensies die de toestand van
de persoon beschrijven) en \textbf{predictoren} (modificeerbare variabelen die de
criteria causaal beinvloeden en als behandeldoel kunnen dienen).

\vspace{0.4em}
\begin{instrbox}[title={Kerndefinities: criterium versus predictor}]
\small
\textbf{Criterium (CR):} een klinisch relevante, momentaan aanwezige
\emph{klacht- of toestandsdimensie} van de persoon die herhaald meetbaar is via
dagelijkse EMA. Criteria zijn de \emph{uitkomstvariabelen} in het netwerk -- ze
beschrijven \emph{wat er mis gaat} (bijv.\ inslaapproblemen, paniekepisoden,
sombere stemming). Criteria zijn geen gedragingen of interventies.

\medskip
\textbf{Predictor (P):} een \emph{modificeerbare gedrags- of procesvariabele}
die plausibel causaal ingrijpt op een of meerdere criteria en dagelijks meetbaar
is via een korte EMA-vraag. Predictoren zijn de \emph{ingreepvariabelen} in het
netwerk -- ze beschrijven \emph{wat veranderbaar is} (bijv.\ avondschermtijd,
geplande exposure, aerobe beweging). Een predictor is \emph{nooit een symptoom zelf},
maar een gedrag, strategie of omgevingsfactor die het symptoom beinvloedt.

\medskip\small
\textit{Voorbeelden ter verduidelijking:}
\begin{itemize}[topsep=1pt,itemsep=0pt]
\item \textbf{Criterium:} inslaapproblemen, anticipatieangst, anergie, guilt-driven ruminatie.
\item \textbf{Predictor:} avondschermtijd (min), geplande exposurestap (ja/nee),
bewegingsfrequentie (min), preslaap-offloading (ja/nee).
\item \textbf{Geen predictor, geen criterium:} eetlust bij avondmaal, rusthartslag,
spierspanning -- dit zijn symptoom- of toestandsmaten, geen behandelbare predictoren.
\end{itemize}
\end{instrbox}

\vspace{0.4em}
\begin{instrbox}[title={Ecological Momentary Assessment (EMA) -- basisprincipes}]
\small
\textbf{EMA} is een methode waarbij personen meerdere keren per dag hun actuele
toestand of gedrag rapporteren via een mobiele applicatie. In PHOENIX wordt EMA
gebruikt om zowel criteria als predictoren dagelijks te monitoren over een periode
van meerdere weken.

Een goede EMA-variabele voldoet aan vier vereisten:
\begin{itemize}[topsep=2pt,itemsep=1pt]
\item \textbf{Dagelijks rapporteerbaar:} via een korte vraag op de smartphone (ja/nee, aantal, minuten of 0--10).
\item \textbf{Dynamisch en veranderbaar:} geen vaste trek, diagnose of stabiel achtergrondkenmerk.
\item \textbf{Klinisch relevant:} toont binnen-persoonsvariatie die therapeutisch informatief is.
\item \textbf{Onderscheid criterium vs.\ predictor:} symptoomdimensies zijn criteria; modificeerbare gedragingen zijn predictoren.
\end{itemize}
\end{instrbox}

\vspace{0.4em}
\begin{instrbox}[title={Het bipartiet netwerk: structuur van het observatiemodel}]
\small
Na 21 dagen EMA-monitoring construeert PHOENIX een \textbf{bipartiet netwerk}:
een graaf met twee kolommensets en gewogen verbindingen daartussen.
\begin{itemize}[topsep=2pt,itemsep=1pt]
\item \textbf{Linkse kolom -- Predictoren (P):} de modificeerbare variabelen.
\item \textbf{Rechtse kolom -- Criteria (CR):} de klacht- en toestandsdimensies.
\item \textbf{Kanten:} de richting loopt van predictor naar criterium (P $\rightarrow$ CR).
Een \emph{blauwe} rand duidt op een positief verband (predictor vergroot het criterium),
een \emph{rode} rand op een negatief verband (predictor verkleint het criterium).
Lijndikte is proportioneel aan de sterkte van het empirische verband uit de monitoringdata.
\end{itemize}
In \textbf{Deel 3} rangschikt u de predictoren op behandelprioriteit op basis van
dit netwerk en de monitoringsamenvatting.
\end{instrbox}

\vspace{0.5em}

\subsection*{Overzicht van de vijf taken}

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.36}
\small
\begin{tabular}{@{}>{\bfseries\color{PrimaryBlue}}p{0.05\textwidth}>{\bfseries}p{0.30\textwidth}p{0.38\textwidth}p{0.13\textwidth}@{}}
\toprule
Stap & Klinische taak & Wat u doet & Richttijd \\
\midrule
1 & Operationalisering & Identificeer 2--6 \textbf{criteriumlabels} (klachtdimensies) & $\approx$\,6 min \\
2 & Initieel observatiemodel & Genereer 3--5 \textbf{predictorlabels} (modificeerbaar, EMA-geschikt) & $\approx$\,6 min \\
3 & Behandeldoelprioritering & Rangschik alle 5 \textbf{predictoren} van hoog naar laag behandelprioriteit & $\approx$\,7 min \\
4 & Verfijnd observatiemodel & Selecteer exact 6 \textbf{EMA-items} (2 per behandeldoel) uit de lijst van 20 & $\approx$\,8 min \\
5 & Mobiele coaching & Schrijf een korte patient\-gerichte boodschap voor de app & $\approx$\,8 min \\
\midrule
 & \textbf{Totaal (2 casussen)} & & \textbf{35--45 min} \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

\vspace{0.5em}
\begin{instrbox}[title={Werkwijze -- strikt te volgen}]
\begin{enumerate}[topsep=1pt,itemsep=2pt]
\item \textbf{Werk sequentieel: Deel 1 $\rightarrow$ Deel 5.}
Ga pas naar een volgend deel wanneer het huidige deel volledig is afgewerkt voor beide casussen.
\item \textbf{Gebruik geen generatieve AI, schrijfhulpmiddelen, richtlijnen of collegaoverleg.}
Extern gebruik ondermijnt de methodologische validiteit en de blind scoringswaarde van de studie.
\item \textbf{Gebruik in latere delen uitsluitend de meegeleverde gestandaardiseerde context.}
Die is bewust vastgezet zodat alle deelnemers op identieke input reageren en vergelijkbaar zijn.
\item \textbf{Herwerk eerdere antwoorden niet retroactief} nadat u latere context hebt gezien.
\item \textbf{Noteer of typ rechtstreeks in de voorziene antwoordzones.}
Onleesbare of ambigu geformuleerde antwoorden bemoeilijken latere blinde beoordeling.
\end{enumerate}
\end{instrbox}

\newpage


\section{Deel 1: Operationalisering van de mentale gezondheidstoestand}

\begin{tcolorbox}[colback=blue!3,colframe=PrimaryBlue,arc=2.5mm,boxrule=0.9pt,
  left=10pt,right=10pt,top=9pt,bottom=9pt]
\textbf{\color{PrimaryBlue}Instructies Deel 1}

\smallskip\small
\textbf{Opdracht:} identificeer de belangrijkste actuele klacht- en toestandsdimensies
(\textbf{criteria}) in de klachttekst en noteer voor elke dimensie uitsluitend een
\textbf{kort criteriumlabel}.

\textbf{Wat is een criterium?}
Een criterium is een \emph{symptoom- of klachtdimensie} die beschrijft \emph{wat er
mis gaat} bij de persoon. Het is \emph{geen} behandeling, geen gedrag en geen oorzaak,
maar een actuele toestandsbeschrijving:
\begin{itemize}[topsep=2pt,itemsep=1pt]
\item momenteel aanwezig bij de persoon (niet hypothetisch of anamnestisch),
\item onderscheidbaar van andere klachtdimensies (niet overlappend),
\item in principe herhaald meetbaar via dagelijkse zelfrapportage (EMA).
\end{itemize}

\textbf{Voorbeelden van goede criteriumlabels:}
inslaapproblemen, paniekepisoden, anticipatieangst, sombere stemming, emotionele uitputting,
anergie, interpersoonlijke instabiliteit, compulsief controleergedrag.

\textbf{Let op:} gedragingen (bijv. ``avondschermtijd''), oorzaken (bijv. ``werkstress'')
en behandelstrategieën zijn \emph{geen} criteria maar predictoren -- die horen in Deel 2.

\textbf{Antwoordformat:} label van 2--5 woorden, zonder beschrijvende zin.
Noteer per casus \textbf{2--6 criteria}. Laat ongebruikte velden leeg.
\end{tcolorbox}

\vspace{0.5em}

\newpage

\subsection*{Casus 1: 25-jarige postgraduaatsstudent}

\begin{complaintbox}[title={Casus 1: 25-jarige postgraduaatsstudent; duur: ongeveer 20 maanden}]
\small ``Ik krijg gedachten dat ik per ongeluk iemand zou kunnen verwonden, ook al wil ik dat helemaal niet en weet ik dat die gedachten irrationeel zijn. Ze komen plots op en voelen dan heel echt en beangstigend aan. Daarna ben ik uren bezig met in mijn hoofd na te gaan of ik niets fout heb gedaan. Ik ben ook situaties beginnen vermijden waarin ik iets scherp zou kunnen vasthouden, wat mijn dagelijks leven en sociale contacten beinvloedt. Dat mentale controleren neemt uren in beslag en begint mijn studies en relaties serieus te verstoren.''
\end{complaintbox}

\begin{responsebox}
\small\textbf{Opdracht:} noteer \textbf{2--6 criteriumlabels} voor deze casus.
Gebruik enkel korte labels; voeg geen beschrijving toe.

\criterionslot{1}
\criterionslot{2}
\criterionslot{3}
\criterionslot{4}
\criterionslot{5}
\criterionslot{6}
\end{responsebox}

\vspace{0.6em}

\newpage

\subsection*{Casus 2: 32-jarige marketingprofessional}

\begin{complaintbox}[title={Casus 2: 32-jarige marketingprofessional; duur: persisterend sinds het begin van de loopbaan (meer dan 3 jaar)}]
\small ``Ik ervaar heel veel angst in professionele situaties. Wanneer ik moet presenteren, in een vergadering iets moet zeggen of feedback krijg van mijn leidinggevende, word ik zo zelfbewust dat mijn hoofd leegloopt. Vooraf spendeer ik uren aan voorbereiden, maar in het moment zelf blokkeer ik toch. Achteraf blijf ik lang analyseren wat ik precies heb gezegd en hoe ik overkwam. Ik heb al meerdere promoties en interessante projecten afgeslagen omdat ik bang was voor de extra zichtbaarheid. Ik besef dat mijn angst voor de beoordeling door anderen buiten proportie is, maar ik krijg ze niet stil.''
\end{complaintbox}

\begin{responsebox}
\small\textbf{Opdracht:} noteer \textbf{2--6 criteriumlabels} voor deze casus.
Gebruik enkel korte labels; voeg geen beschrijving toe.

\criterionslot{1}
\criterionslot{2}
\criterionslot{3}
\criterionslot{4}
\criterionslot{5}
\criterionslot{6}
\end{responsebox}

\vspace{0.6em}

\newpage


\section{Deel 2: Initieel observatiemodel (bipartiet netwerk)}

\begin{tcolorbox}[colback=green!3,colframe=ForestGreen,arc=2.5mm,boxrule=0.9pt,
  left=10pt,right=10pt,top=9pt,bottom=9pt]
\textbf{\color{ForestGreen}Instructies Deel 2}

\smallskip\small
\textbf{Opdracht:} genereer \textbf{3--5 predictorlabels} die samen het
\textbf{initieel observatiemodel} voor deze casus vormen.

\textbf{Wat is een predictor in deze context?}
Een predictor is een \emph{modificeerbare gedrags- of procesvariabele} die beschrijft
\emph{wat de persoon kan veranderen}:
\begin{itemize}[topsep=2pt,itemsep=1pt]
\item \textbf{Modificeerbaar:} de persoon (of therapeut) kan er rechtstreeks op ingrijpen.
\item \textbf{EMA-geschikt:} dagelijks meetbaar via een eenvoudige vraag op de smartphone
(ja/nee, aantal, minuten of 0--10 schaal).
\item \textbf{Causaal plausibel:} klinisch aannemelijk dat het predictor de criteria beinvloedt.
\item \textbf{Geen criterium:} symptomen, klachtniveaus of diagnostische trekken zijn
\emph{geen} predictoren.
\end{itemize}

\textbf{Voorbeelden van goede predictorlabels:}
avondschermtijd, geplande exposure, aerobe beweging, preslaap-offloading,
veiligheidsgedrag, werk-privegrens, herstelactiviteit, compulsie-uitstel.

\textbf{Let op:} predictoren als ``eetlust'', ``spierspanning'' of ``moeheid'' zijn
symptoomdimensies (criteria) -- geen predictoren. Kies variabelen die de persoon
actief kan uitvoeren of aanpassen.

\textbf{Antwoordformat:} enkel een label van 2--6 woorden, zonder meetdefinitie of toelichting.
Laat ongebruikte velden leeg.
\end{tcolorbox}

\vspace{0.5em}

\newpage
\subsection*{Casus 1: 25-jarige postgraduaatsstudent -- Deel 2}

\begin{complaintbox}[title={Casus 1: verkorte klachtomschrijving}]
\small 25-jarige postgraduaatsstudent; duur: ongeveer 20 maanden. Intrusieve schadeobsessies, compulsieve mentale controle, vermijding van schaderisico en uitgesproken tijdsbelasting door OCD-klachten.
\end{complaintbox}

\begin{contextbox}
\small\textbf{Gestandaardiseerde criteria uit stap 1:}
\begin{itemize}[topsep=2pt,itemsep=1pt]
\item \textbf{CR-1} Intrusieve schadeobsessies
\item \textbf{CR-2} Compulsieve mentale controle
\item \textbf{CR-3} Vermijding van schaderisico
\item \textbf{CR-4} Tijdsbelasting door OCD
\end{itemize}
\end{contextbox}

\begin{responsebox}
\small\textbf{Opdracht:} noteer \textbf{3--5 predictorlabels} voor een initieel observatiemodel.
Zorg dat elk label later dagelijks via een mobiele app meetbaar kan worden gemaakt.

\predictorslot{1}
\predictorslot{2}
\predictorslot{3}
\predictorslot{4}
\predictorslot{5}
\end{responsebox}

\vspace{0.6em}
\newpage
\subsection*{Casus 2: 32-jarige marketingprofessional -- Deel 2}

\begin{complaintbox}[title={Casus 2: verkorte klachtomschrijving}]
\small 32-jarige marketingprofessional; duur: persisterend sinds het begin van de loopbaan (meer dan 3 jaar). Prestatieangst op het werk, post-event ruminatie, excessieve voorbereiding en vermijding van zichtbaarheid.
\end{complaintbox}

\begin{contextbox}
\small\textbf{Gestandaardiseerde criteria uit stap 1:}
\begin{itemize}[topsep=2pt,itemsep=1pt]
\item \textbf{CR-1} Prestatieangst op het werk
\item \textbf{CR-2} Post-event ruminatie
\item \textbf{CR-3} Excessieve voorbereiding
\item \textbf{CR-4} Vermijding van zichtbaarheid
\end{itemize}
\end{contextbox}

\begin{responsebox}
\small\textbf{Opdracht:} noteer \textbf{3--5 predictorlabels} voor een initieel observatiemodel.
Zorg dat elk label later dagelijks via een mobiele app meetbaar kan worden gemaakt.

\predictorslot{1}
\predictorslot{2}
\predictorslot{3}
\predictorslot{4}
\predictorslot{5}
\end{responsebox}

\vspace{0.6em}
\newpage


\section{Deel 3: Behandeldoelprioritering via het bipartiet netwerk}

\begin{tcolorbox}[colback=yellow!5,colframe=GoldAmber,arc=2.5mm,boxrule=0.9pt,
  left=10pt,right=10pt,top=9pt,bottom=9pt]
\textbf{\color{GoldAmber}Instructies Deel 3}

\smallskip\small
\textbf{Opdracht:} rangschik de \textbf{5 standaardpredictoren} van \textbf{hoogste}
naar \textbf{laagste} behandelprioriteit.

\textbf{Wat is een behandeldoel?}
Een behandeldoel is de predictor die, als hij veranderd wordt, naar verwachting de sterkste
vermindering van de criteria oplevert. U selecteert op basis van drie criteria:
\begin{enumerate}[topsep=2pt,itemsep=1pt,label=\alph*)]
\item \textbf{Bewijs uit monitoring:} is er in de monitoringdata aanleiding dat deze predictor
actief bijdraagt aan de klacht (bijv.\ hoge frequentie van problematisch gedrag, of bijna
afwezigheid van gewenst gedrag)?
\item \textbf{Klinische modificeerbaarheid:} is de predictor realistisch veranderbaar voor
deze persoon, gegeven profiel en context?
\item \textbf{Netwerkimpact:} beïnvloedt de predictor meerdere criteria tegelijk (hogere
return-on-intervention)?
\end{enumerate}

\textbf{Het bipartiet netwerk lezen:}
\begin{itemize}[topsep=2pt,itemsep=1pt]
\item Predictoren staan in de \textbf{linkerkolom (groen)}; criteria in de \textbf{rechterkolom (blauw)}.
\item \textbf{Blauwe rand:} predictor heeft een positief verband met het criterium
(hogere predictor $\rightarrow$ hoger criterium; bijv.\ meer veiligheidsgedrag $\rightarrow$ meer angst).
\item \textbf{Rode rand:} predictor heeft een negatief verband met het criterium
(hogere predictor $\rightarrow$ lager criterium; bijv.\ meer exposure $\rightarrow$ minder vermijding).
\item \textbf{Lijndikte:} proportioneel aan de sterkte van het empirische verband
(21-daagse EMA-data).
\end{itemize}

\textbf{Antwoordformat:} vul alle 5 prioriteitslijnen in, van rangorde 1 (hoogste prioriteit)
tot en met 5 (laagste prioriteit).
\end{tcolorbox}

\vspace{0.5em}

\newpage
\subsection*{Casus 1: 25-jarige postgraduaatsstudent -- Deel 3}

\begin{complaintbox}[title={Casus 1: 25-jarige postgraduaatsstudent}]
\small Intrusieve schadeobsessies, compulsieve mentale controle, vermijding van schaderisico en uitgesproken tijdsbelasting door OCD-klachten. Duur: ongeveer 20 maanden.
\end{complaintbox}

\begin{monitorbox}
\small\textbf{21-daagse monitoring:} Compulsie- en controletijd: gem. 2,4 uur/dag. Vermijdingsepisodes: gem. 3,8/dag. Weerstandsoefening: gem. 18 min/dag. Distress bij niet reageren: 7,2/10. Slaap: gem. 5,6 uur/nacht. Geruststellingsvragen: gem. 4,1/dag.
\end{monitorbox}

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[node distance=0pt]
  \node[prnode] (p1) at (0, 2.2) {P1\\Compulsie-uitstel};
  \node[prnode] (p2) at (0, 1.1) {P2\\Vermijdingsbeheer};
  \node[prnode] (p3) at (0, 0.0) {P3\\Onzekerheidstolerantie};
  \node[prnode] (p4) at (0, -1.1) {P4\\Slaapkwaliteit};
  \node[prnode] (p5) at (0, -2.2) {P5\\Geruststellingszoekend gedrag};
  \node[crnode] (cr1) at (9, 1.65) {CR-1\\Intrusieve schadeobsessies};
  \node[crnode] (cr2) at (9, 0.55) {CR-2\\Compulsieve mentale controle};
  \node[crnode] (cr3) at (9, -0.55) {CR-3\\Vermijding van schaderisico};
  \node[crnode] (cr4) at (9, -1.65) {CR-4\\Tijdsbelasting door OCD};
  \draw[line width=5.0pt, draw=StrongRed!85, opacity=0.90] (p1.east) -- (cr2.west);
  \draw[line width=4.52pt, draw=StrongRed!85, opacity=0.90] (p1.east) -- (cr4.west);
  \draw[line width=4.76pt, draw=StrongRed!85, opacity=0.90] (p2.east) -- (cr3.west);
  \draw[line width=3.72pt, draw=StrongRed!85, opacity=0.90] (p3.east) -- (cr1.west);
  \draw[line width=4.2pt, draw=StrongRed!85, opacity=0.90] (p3.east) -- (cr2.west);
  \draw[line width=1.0pt, draw=StrongRed!85, opacity=0.90] (p4.east) -- (cr1.west);
  \draw[line width=3.16pt, draw=PrimaryBlue!80, opacity=0.90] (p5.east) -- (cr2.west);
  \draw[line width=1.32pt, draw=PrimaryBlue!80, opacity=0.90] (p5.east) -- (cr4.west);
  % Legend (3 stacked rows)
  \draw[line width=0.3pt, draw=black!25] (-0.3, -2.82) -- (9.3, -2.82);
  \draw[line width=2.2pt, draw=PrimaryBlue!80, opacity=0.90] (0.1, -3.18) -- (1.2, -3.18);
  \node[font=\fontsize{5.5}{7}\selectfont, anchor=west, text=black!70] at (1.35, -3.18) {\textbf{Blauw} = positief verband \enspace (predictor \emph{vergroot} criterium)};
  \draw[line width=2.2pt, draw=StrongRed!85, opacity=0.90] (0.1, -3.62) -- (1.2, -3.62);
  \node[font=\fontsize{5.5}{7}\selectfont, anchor=west, text=black!70] at (1.35, -3.62) {\textbf{Rood} = negatief verband \enspace (predictor \emph{verkleint} criterium)};
  \node[font=\fontsize{5.0}{6.5}\selectfont, anchor=west, text=black!45] at (0.1, -4.05) {\textit{Lijndikte proportioneel aan $|w|$, genormaliseerd binnen netwerk (bereik 1--5\,pt).}};
\end{tikzpicture}
\end{center}

\begin{responsebox}
\small\textbf{Opdracht:} rangschik \textbf{alle 5 predictors} van hoogste naar laagste behandelprioriteit.
\textbf{Beschikbare predictors:} \textbf{P1: Compulsie-uitstel},\quad \textbf{P2: Vermijdingsbeheer},\quad \textbf{P3: Onzekerheidstolerantie},\quad \textbf{P4: Slaapkwaliteit},\quad \textbf{P5: Geruststellingszoekend gedrag}

\rankbox{1}
\rankbox{2}
\rankbox{3}
\rankbox{4}
\rankbox{5}
\end{responsebox}

\vspace{0.6em}
\newpage
\subsection*{Casus 2: 32-jarige marketingprofessional -- Deel 3}

\begin{complaintbox}[title={Casus 2: 32-jarige marketingprofessional}]
\small Prestatieangst op het werk, post-event ruminatie, excessieve voorbereiding en vermijding van zichtbaarheid. Duur: persisterend sinds het begin van de loopbaan (meer dan 3 jaar).
\end{complaintbox}

\begin{monitorbox}
\small\textbf{21-daagse monitoring:} Professionele exposures aangegaan: gem. 0,9/week. Post-event verwerkingstijd: gem. 68 min per gebeurtenis. Pre-event voorbereiding: gem. 3,2 uur per gebeurtenis. Zelfbeoordeling versus externe feedback: 4,1 versus 6,8/10. Afgeslagen doorgroeikansen: 3 in de voorbije 4 weken.
\end{monitorbox}

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[node distance=0pt]
  \node[prnode] (p1) at (0, 2.2) {P1\\Professionele exposure};
  \node[prnode] (p2) at (0, 1.1) {P2\\Post-event verwerking};
  \node[prnode] (p3) at (0, 0.0) {P3\\Zelfevaluatiebias};
  \node[prnode] (p4) at (0, -1.1) {P4\\Voorbereidingstijd};
  \node[prnode] (p5) at (0, -2.2) {P5\\Vermijdingslogging};
  \node[crnode] (cr1) at (9, 1.65) {CR-1\\Prestatieangst op het werk};
  \node[crnode] (cr2) at (9, 0.55) {CR-2\\Post-event ruminatie};
  \node[crnode] (cr3) at (9, -0.55) {CR-3\\Excessieve voorbereiding};
  \node[crnode] (cr4) at (9, -1.65) {CR-4\\Vermijding van zichtbaarheid};
  \draw[line width=4.62pt, draw=StrongRed!85, opacity=0.90] (p1.east) -- (cr1.west);
  \draw[line width=5.0pt, draw=StrongRed!85, opacity=0.90] (p1.east) -- (cr4.west);
  \draw[line width=4.23pt, draw=PrimaryBlue!80, opacity=0.90] (p2.east) -- (cr2.west);
  \draw[line width=3.08pt, draw=PrimaryBlue!80, opacity=0.90] (p3.east) -- (cr1.west);
  \draw[line width=1.31pt, draw=PrimaryBlue!80, opacity=0.90] (p3.east) -- (cr2.west);
  \draw[line width=4.85pt, draw=PrimaryBlue!80, opacity=0.90] (p4.east) -- (cr3.west);
  \draw[line width=1.0pt, draw=StrongRed!85, opacity=0.90] (p5.east) -- (cr4.west);
  % Legend (3 stacked rows)
  \draw[line width=0.3pt, draw=black!25] (-0.3, -2.82) -- (9.3, -2.82);
  \draw[line width=2.2pt, draw=PrimaryBlue!80, opacity=0.90] (0.1, -3.18) -- (1.2, -3.18);
  \node[font=\fontsize{5.5}{7}\selectfont, anchor=west, text=black!70] at (1.35, -3.18) {\textbf{Blauw} = positief verband \enspace (predictor \emph{vergroot} criterium)};
  \draw[line width=2.2pt, draw=StrongRed!85, opacity=0.90] (0.1, -3.62) -- (1.2, -3.62);
  \node[font=\fontsize{5.5}{7}\selectfont, anchor=west, text=black!70] at (1.35, -3.62) {\textbf{Rood} = negatief verband \enspace (predictor \emph{verkleint} criterium)};
  \node[font=\fontsize{5.0}{6.5}\selectfont, anchor=west, text=black!45] at (0.1, -4.05) {\textit{Lijndikte proportioneel aan $|w|$, genormaliseerd binnen netwerk (bereik 1--5\,pt).}};
\end{tikzpicture}
\end{center}

\begin{responsebox}
\small\textbf{Opdracht:} rangschik \textbf{alle 5 predictors} van hoogste naar laagste behandelprioriteit.
\textbf{Beschikbare predictors:} \textbf{P1: Professionele exposure},\quad \textbf{P2: Post-event verwerking},\quad \textbf{P3: Zelfevaluatiebias},\quad \textbf{P4: Voorbereidingstijd},\quad \textbf{P5: Vermijdingslogging}

\rankbox{1}
\rankbox{2}
\rankbox{3}
\rankbox{4}
\rankbox{5}
\end{responsebox}

\vspace{0.6em}
\newpage


\section{Deel 4: Verfijnd observatiemodel -- selectie van sub-predictoren}

\begin{tcolorbox}[colback=purple!4,colframe=RichPurple,arc=2.5mm,boxrule=0.9pt,
  left=10pt,right=10pt,top=9pt,bottom=9pt]
\textbf{\color{RichPurple}Instructies Deel 4}

\smallskip\small
\textbf{Opdracht:} selecteer per casus \textbf{exact 6 EMA-items}:
\textbf{2 sub-predictoren per behandeldoel} (3 behandeldoelen $\times$ 2 = 6 items).

\textbf{Wat zijn sub-predictoren?}
Een behandeldoel uit Deel 3 (bijv.\ ``geplande exposure'') is een conceptueel label.
In de volgende EMA-cyclus moet dit label vertaald worden naar \emph{concrete, dagelijks
meetbare gedragsitems} -- de \textbf{sub-predictoren}. Elke sub-predictor is een
specifieke operationalisering van het behandeldoel als dagelijkse EMA-vraag.

\textbf{Voorbeeld:} behandeldoel = \textit{avondschermtijd}
$\rightarrow$ sub-predictor 1: ``smartphone-gebruik na 22.00 uur (min)''
$\rightarrow$ sub-predictor 2: ``schermvrij interval voor slapengaan (min)''

\textbf{Belangrijk: alle 20 items in de lijst zijn predictor-type EMA-items}
(modificeerbare gedragingen en strategieën -- \emph{geen} symptomen of
klachtdimensies). Uw taak is te selecteren welke 6 items het best aansluiten bij
de 3 gestandaardiseerde behandeldoelen, 2 per doel.

\textbf{Selectieprincipe:}
\begin{itemize}[topsep=2pt,itemsep=1pt]
\item Kies per behandeldoel de 2 items die dat doel het meest direct en precies meten.
\item Verkies items die samen een compleet beeld geven van het behandeldoel
(bijv.\ frequentie \emph{en} duur, of twee complementaire gedragingen).
\item Vermijd items die het behandeldoel slechts zijdelings raken.
\end{itemize}

\textbf{Antwoordformat:} vink \textbf{exact 6} items aan. Geen toelichting vereist.
\end{tcolorbox}

\vspace{0.5em}

\newpage
\subsection*{Casus 1: 25-jarige postgraduaatsstudent -- Deel 4}

\begin{contextbox}
\small\textbf{Gestandaardiseerde behandeldoelen uit Deel 3:}
\begin{enumerate}[topsep=2pt,itemsep=1pt,label=\arabic*.]
\item \textbf{Compulsie-uitstel}\quad\textit{\small (weinig toegepast ten opzichte van de benodigde ERP-intensiteit; centraal aangrijpingspunt)}
\item \textbf{Vermijdingsbeheer}\quad\textit{\small (hoge vermijdingsfrequentie onderhoudt de obsessie-compulsiecyclus)}
\item \textbf{Onzekerheidstolerantie}\quad\textit{\small (lage tolerantie voedt zowel intrusies als mentale controle)}
\end{enumerate}
\end{contextbox}

\begin{responsebox}
\small\textbf{Opdracht:} selecteer \textbf{exact 6} EMA-items (2 per behandeldoel) die het best passen als volgende subpredictoren.
\textit{Alle antwoordopties zijn dagelijkse mobiele EMA-items.}

\checkitemBFS{1}{Schermtijd na 22.00 uur bewust beperkt (min)}
\checkitemBFS{2}{Minuten gewacht voor uitvoeren van een compulsieve handeling (min)}
\checkitemBFS{3}{Slaaptijdstip consistent aangehouden (ja/nee)}
\checkitemBFS{4}{Compulsieve handeling volledig uitgesteld tot later of niet uitgevoerd (ja/nee)}
\checkitemBFS{5}{Ontspanningsoefening of grondingsoefening bewust uitgevoerd (min)}
\checkitemBFS{6}{Cafeine-inname na de middag (aantal)}
\checkitemBFS{7}{Vermeden situatie bewust betreden zonder uitvoering van compulsie (ja/nee)}
\checkitemBFS{8}{Sociale activiteit bijgewoond of sociaal contact bewust gezocht (ja/nee)}
\checkitemBFS{9}{Bewuste activiteit gekozen als alternatief voor obsessief piekeren (min)}
\checkitemBFS{10}{Duur verblijf in obsessie-activerende situatie zonder vermijden (min)}
\checkitemBFS{11}{Geruststellingsvraag bewust nagelaten (aantal)}
\checkitemBFS{12}{Slaapritme consistent gevolgd (ja/nee)}
\checkitemBFS{13}{Onzekerheid bewust getolereerd zonder controle- of compulsieve handeling (min)}
\checkitemBFS{14}{Maaltijdmoment op vaste tijd aangehouden (ja/nee)}
\checkitemBFS{15}{Alcoholinname vanavond (eenheden)}
\checkitemBFS{16}{Onzekerheidstolerantieoefening bewust en gepland uitgevoerd (ja/nee)}
\checkitemBFS{17}{Gefocuste studieoefening of pomodoro-blok bijgehouden (aantal)}
\checkitemBFS{18}{Contact met vrienden of bekenden vandaag bewust gezocht (ja/nee)}
\checkitemBFS{19}{Waterinname vandaag (glazen)}
\checkitemBFS{20}{Lichaamsbeweging of sport vandaag (min)}
\vspace{0.4em}
\noindent\textbf{Totaal geselecteerd:}\hspace{0.5em}\rule{1.2cm}{0.25pt}\hspace{0.2em}/ 6
\end{responsebox}

\vspace{0.6em}
\newpage
\subsection*{Casus 2: 32-jarige marketingprofessional -- Deel 4}

\begin{contextbox}
\small\textbf{Gestandaardiseerde behandeldoelen uit Deel 3:}
\begin{enumerate}[topsep=2pt,itemsep=1pt,label=\arabic*.]
\item \textbf{Professionele exposure}\quad\textit{\small (lage frequentie terwijl dit het kernmechanisme is voor angstreductie)}
\item \textbf{Post-event verwerking}\quad\textit{\small (gemiddeld 68 minuten per gebeurtenis; duidelijke onderhoudende factor voor CR-2)}
\item \textbf{Vermijdingslogging}\quad\textit{\small (zichtbaar maken van gemiste kansen is cruciaal voor CR-4 en behandelsturing)}
\end{enumerate}
\end{contextbox}

\begin{responsebox}
\small\textbf{Opdracht:} selecteer \textbf{exact 6} EMA-items (2 per behandeldoel) die het best passen als volgende subpredictoren.
\textit{Alle antwoordopties zijn dagelijkse mobiele EMA-items.}

\checkitemBFS{1}{Consistent slaap- en waktijdstip aangehouden (ja/nee)}
\checkitemBFS{2}{Professionele situatie bewust opgezocht of niet vermeden (ja/nee)}
\checkitemBFS{3}{Cafeine-inname voor een professionele afspraak bewust beperkt (ja/nee)}
\checkitemBFS{4}{Ontspanningsoefening voor een stressvolle werksituatie bewust uitgevoerd (min)}
\checkitemBFS{5}{Spreektijd of actieve bijdrage in vergadering bewust geleverd (min)}
\checkitemBFS{6}{Positieve professionele ervaring bewust genoteerd (ja/nee)}
\checkitemBFS{7}{Tijd besteed aan naverwerking van professionele prestatie in avond (min)}
\checkitemBFS{8}{Werkuren op kantoor of thuis vandaag (uren)}
\checkitemBFS{9}{Middagpauze bewust en schermvrij genomen (ja/nee)}
\checkitemBFS{10}{Mentale replay van professionele situatie voor slapengaan bewust gestopt (ja/nee)}
\checkitemBFS{11}{Schermtijd na 21.00 uur (min)}
\checkitemBFS{12}{Zelfevaluatie vergeleken met ontvangen externe feedback (ja/nee)}
\checkitemBFS{13}{Gemiste professionele kans of bewust uitwijking genoteerd (ja/nee)}
\checkitemBFS{14}{Lunchpauze bewust genomen weg van het scherm (ja/nee)}
\checkitemBFS{15}{Aerobe beweging of sport vandaag uitgevoerd (min)}
\checkitemBFS{16}{Vermijdingsepisode (bewust afgeslagen kans) in logboek bijgehouden (ja/nee)}
\checkitemBFS{17}{Assertieve of constructieve reactie bewust gekozen in werkconflict (ja/nee)}
\checkitemBFS{18}{Ochtendactiviteit voor werk uitgevoerd als dagstarter (min)}
\checkitemBFS{19}{Aantal sociale berichten verstuurd of reactie gegeven (aantal)}
\checkitemBFS{20}{Sociale steun of begeleiding bewust gevraagd (ja/nee)}
\vspace{0.4em}
\noindent\textbf{Totaal geselecteerd:}\hspace{0.5em}\rule{1.2cm}{0.25pt}\hspace{0.2em}/ 6
\end{responsebox}

\vspace{0.6em}
\newpage


\section{Deel 5: Gepersonaliseerde mobiele coachingsboodschap (HAPA-kader)}

\begin{tcolorbox}[colback=red!3,colframe=ForestGreen,arc=2.5mm,boxrule=0.9pt,
  left=10pt,right=10pt,top=9pt,bottom=9pt]
\textbf{\color{ForestGreen}Instructies Deel 5}

\smallskip\small
\textbf{Opdracht:} schrijf een korte, rechtstreeks tot de persoon gerichte
coachingsboodschap die in de mobiele applicatie verschijnt.

\textbf{Theoretisch kader -- HAPA:}
PHOENIX gebruikt het \textbf{Health Action Process Approach (HAPA; Schwarzer, 1992)}
om de boodschap af te stemmen op de motivationele fase van de persoon:
\begin{itemize}[topsep=2pt,itemsep=1pt]
\item \textbf{Pre-intentionele fase:} de persoon is nog niet gemotiveerd om te veranderen
$\rightarrow$ focus op risicobewustzijn en uitkomstverwachting.
\item \textbf{Intentionele fase:} de persoon wil veranderen maar heeft nog geen concreet plan
$\rightarrow$ focus op doelstelling en actieplanning.
\item \textbf{Actie-/onderhoudsfase:} de persoon probeert al te veranderen
$\rightarrow$ focus op copingplanning en zelfeffectiviteitsondersteuning.
\end{itemize}
U hoeft de fase niet expliciet te benoemen; gebruik het kader om de toon en inhoud
van uw boodschap te sturen.

\textbf{De boodschap voldoet aan:}
\begin{itemize}[topsep=2pt,itemsep=2pt]
\item \textbf{Lengte:} 2--4 zinnen, compact genoeg voor een mobiel scherm.
\item \textbf{Toon:} warm, direct, professioneel -- geen klinisch jargon of diagnostische labels.
\item \textbf{Inhoud:} adresseert het primaire behandeldoel en de voornaamste barriere;
bevat een concrete, eerstvolgende actie.
\item \textbf{Perspectief:} tweede persoon (``jij'' of formeel ``u'').
\end{itemize}

\textbf{Werkvoorbeeld} (niet gerelateerd aan een studiecasus):
\begin{tcolorbox}[colback=SoftBG,colframe=BorderGrey,boxrule=0.4pt,arc=1.5mm,
  left=7pt,right=7pt,top=5pt,bottom=5pt]
\small
\textbf{Context:} verpleegkundige; behandeldoel = korte beweegmomenten inbouwen;
barriere = vermoeidheid na de shift (lage zelfeffectiviteit); fase = intentioneel.\\[0.3em]
\textbf{Voorbeeldboodschap:}\\
\textit{``Na een zware shift voelt rust nemen logisch, maar net dat eerste kleine
beweegmoment kan je avond helpen ontladen. Trek vanavond meteen na thuiskomst je
schoenen aan en wandel 10 minuten buiten -- niet meer dan dat ene blokje. Zo maak
je de stap haalbaar en vergroot je de kans dat je lichaam later echt kan afschakelen.''}
\end{tcolorbox}
\end{tcolorbox}

\vspace{0.5em}

\newpage
\subsection*{Casus 1: 25-jarige postgraduaatsstudent -- Deel 5}

\begin{contextbox}
\small\renewcommand{\arraystretch}{1.24}
\begin{tabular}[t]{@{}>{\raggedright\bfseries\color{ForestGreen}\arraybackslash}p{0.27\linewidth}>{\raggedright\arraybackslash}p{0.67\linewidth}@{}}
Primair probleem & Belastende intrusieve gedachten leiden tot langdurige mentale controle en duidelijke functionele hinder. \\[0.15em]
Behandeldoel & De tijd tussen intrusie en controlehandeling systematisch verlengen. \\[0.15em]
Voornaamste barriere & Overschat risico: niet controleren voelt moreel onverantwoord en potentieel gevaarlijk. \\[0.15em]
Copingstrategie & Gebruik een uitstelregel met een korte grondingsoefening als vast alternatief tijdens de eerste minuten. \\
\end{tabular}
\end{contextbox}

\begin{responsebox}
\small\textbf{Opdracht:} schrijf hieronder de mobiele coachingsboodschap voor deze casus.
\textit{Formuleer alsof de tekst morgen rechtstreeks op de smartphone van de persoon verschijnt.}

\messagelines
\end{responsebox}

\vspace{0.6em}
\newpage
\subsection*{Casus 2: 32-jarige marketingprofessional -- Deel 5}

\begin{contextbox}
\small\renewcommand{\arraystretch}{1.24}
\begin{tabular}[t]{@{}>{\raggedright\bfseries\color{ForestGreen}\arraybackslash}p{0.27\linewidth}>{\raggedright\arraybackslash}p{0.67\linewidth}@{}}
Primair probleem & Sterke angst in professionele evaluatie- en zichtbaarheidssituaties met langdurige naverwerking. \\[0.15em]
Behandeldoel & Professionele exposure uitvoeren ondanks spanning en achteraf functioneel evalueren. \\[0.15em]
Voornaamste barriere & Grote kloof in zelfeffectiviteit: de persoon verwacht dat exposure zal bevestigen dat hij of zij tekortschiet. \\[0.15em]
Copingstrategie & Gebruik een gedragsproef waarbij voorspelde prestatie expliciet wordt vergeleken met feitelijke feedback. \\
\end{tabular}
\end{contextbox}

\begin{responsebox}
\small\textbf{Opdracht:} schrijf hieronder de mobiele coachingsboodschap voor deze casus.
\textit{Formuleer alsof de tekst morgen rechtstreeks op de smartphone van de persoon verschijnt.}

\messagelines
\end{responsebox}

\vspace{0.6em}
\newpage


\section{Afronding en terugbezorging}

Dank u voor het invullen van alle vijf delen voor uw twee toegewezen casussen
(Casus 1 en Casus 2).

\begin{instrbox}[title=Checklist voor terugbezorging]
\begin{itemize}
\item[$\square$] Ik heb in Deel 1 voor beide casussen criteriumlabels ingevuld.
\item[$\square$] Ik heb in Deel 2 voor beide casussen predictorlabels ingevuld.
\item[$\square$] Ik heb in Deel 3 voor beide casussen alle 5 predictors gerangschikt.
\item[$\square$] Ik heb in Deel 4 voor beide casussen exact 6 EMA-items geselecteerd.
\item[$\square$] Ik heb in Deel 5 voor beide casussen een mobiele coachingsboodschap geschreven.
\item[$\square$] Mijn antwoorden weerspiegelen mijn eigen klinische oordeel zonder gebruik van generatieve AI of andere externe hulp.
\item[$\square$] Ik begrijp dat mijn antwoorden geanonimiseerd worden voor analyse.
\end{itemize}
\end{instrbox}

\medskip
Bezorg het ingevulde document terug via e-mail aan:
\begin{center}
\texttt{stijn.vanseveren@ugent.be}\quad met onderwerp:\quad \texttt{PHOENIX-PRE-HCP-PRE-03}
\end{center}

\vspace{0.5em}
\begin{tcolorbox}[colback=AccentBlue,colframe=PrimaryBlue,arc=2mm,boxrule=0.6pt,left=8pt,right=8pt,top=7pt,bottom=7pt]
\small\centering
Na ontvangst worden uw antwoorden geanonimiseerd en opgenomen in het expertreferentiecorpus
voor de latere blind evaluatie van PHOENIX. Hartelijk dank voor uw bijdrage aan dit onderzoek.
\end{tcolorbox}

\end{document}
