\documentclass[11pt,a4paper]{article}

\usepackage[a4paper,left=2.2cm,right=2.2cm,top=2.4cm,bottom=2.4cm]{geometry}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{microtype}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{array}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning}
\tcbuselibrary{skins,breakable}

\hypersetup{
  colorlinks=true,
  linkcolor=black,
  urlcolor=black,
  pdftitle={PHOENIX evaluatiestudie - HCP-PRE-04 (C07 + C08)},
  pdfauthor={Stijn Van Severen -- Universiteit Gent}
}

\definecolor{PrimaryBlue}{HTML}{1D4ED8}
\definecolor{DarkBlue}{HTML}{1E3A5F}
\definecolor{SlateMid}{HTML}{475569}
\definecolor{ForestGreen}{HTML}{047857}
\definecolor{RichPurple}{HTML}{6D28D9}
\definecolor{GoldAmber}{HTML}{B45309}
\definecolor{StrongRed}{HTML}{B91C1C}
\definecolor{SoftBG}{HTML}{F8FAFC}
\definecolor{BorderGrey}{HTML}{CBD5E1}
\definecolor{AccentBlue}{HTML}{DBEAFE}
\definecolor{AccentGreen}{HTML}{D1FAE5}
\definecolor{AccentAmber}{HTML}{FEF3C7}
\definecolor{AccentPurple}{HTML}{EDE9FE}
\definecolor{AccentTeal}{HTML}{CCFBF1}
\definecolor{AccentOrange}{HTML}{FFEDD5}

\titleformat{\section}{\Large\bfseries\color{DarkBlue}}{\thesection}{0.7em}{}[\vspace{-0.2em}\color{PrimaryBlue}\rule{\textwidth}{0.6pt}]
\titleformat{\subsection}{\large\bfseries\color{PrimaryBlue}}{\thesubsection}{0.6em}{}
\titleformat{\subsubsection}{\normalsize\bfseries\color{ForestGreen}}{\thesubsubsection}{0.5em}{}

\setlist[itemize]{topsep=3pt,itemsep=2pt,leftmargin=1.4em}
\setlist[enumerate]{topsep=3pt,itemsep=2pt,leftmargin=1.6em}
\setlength{\parskip}{0.45em}
\setlength{\parindent}{0pt}
\renewcommand{\arraystretch}{1.28}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[L]{\small\color{SlateMid}PHOENIX evaluatiestudie -- Fase 1}
\fancyhead[R]{\small\color{SlateMid}\textbf{HCP-PRE-04}\quad C07 + C08}
\fancyfoot[C]{\small Pagina \thepage\ van \pageref{LastPage}}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.3pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

\newtcolorbox{complaintbox}[1][]{
  colback=blue!3,colframe=PrimaryBlue,
  boxrule=0.8pt,arc=2.5mm,breakable,
  left=10pt,right=10pt,top=8pt,bottom=8pt,
  fonttitle=\small\bfseries\color{PrimaryBlue},
  title=Casusvignet,#1
}
\newtcolorbox{contextbox}[1][]{
  colback=green!3,colframe=ForestGreen,
  boxrule=0.6pt,arc=2mm,breakable,
  left=8pt,right=8pt,top=7pt,bottom=7pt,
  fonttitle=\small\bfseries\color{ForestGreen},
  title=Gestandaardiseerde context,#1
}
\newtcolorbox{instrbox}[1][]{
  colback=SoftBG,colframe=BorderGrey,
  boxrule=0.5pt,arc=1.5mm,breakable,
  left=8pt,right=8pt,top=7pt,bottom=7pt,
  fonttitle=\bfseries\color{SlateMid},#1
}
\newtcolorbox{monitorbox}{
  colback=SoftBG,colframe=BorderGrey,
  boxrule=0.5pt,arc=1.5mm,breakable,
  left=6pt,right=6pt,top=5pt,bottom=5pt
}
\newtcolorbox{responsebox}{
  colback=yellow!5,colframe=GoldAmber,
  boxrule=0.7pt,arc=2mm,breakable,
  left=10pt,right=10pt,top=9pt,bottom=9pt,
  fonttitle=\small\bfseries\color{GoldAmber},
  title=Uw antwoord
}
\newtcolorbox{voorbeeldbox}[3][]{
  colback=AccentOrange,colframe=GoldAmber,
  boxrule=0.8pt,arc=2.5mm,breakable,
  left=10pt,right=10pt,top=9pt,bottom=9pt,
  fonttitle=\small\bfseries\color{GoldAmber},
  title={Uitgewerkt voorbeeld -- #2 -- Nadia (38-jarige verpleegkundige)\\[1pt]{\normalfont\small\itshape\color{GoldAmber!80!black}#3}},#1
}

\tikzset{
  crnode/.style={
    draw=PrimaryBlue,fill=AccentBlue,rounded corners=2pt,
    text width=3.55cm,minimum height=0.76cm,
    font=\fontsize{6.5}{8}\selectfont\bfseries\color{DarkBlue},
    align=center,inner sep=3pt
  },
  prnode/.style={
    draw=ForestGreen,fill=AccentTeal,rounded corners=2pt,
    text width=3.55cm,minimum height=0.76cm,
    font=\fontsize{6.5}{8}\selectfont\bfseries\color{ForestGreen},
    align=center,inner sep=3pt
  },
  smcrnode/.style={
    draw=PrimaryBlue,fill=AccentBlue,rounded corners=2pt,
    text width=2.9cm,minimum height=0.70cm,
    font=\fontsize{6.0}{7.5}\selectfont\bfseries\color{DarkBlue},
    align=center,inner sep=2pt
  },
  smprnode/.style={
    draw=ForestGreen,fill=AccentTeal,rounded corners=2pt,
    text width=2.9cm,minimum height=0.70cm,
    font=\fontsize{6.0}{7.5}\selectfont\bfseries\color{ForestGreen},
    align=center,inner sep=2pt
  },
}

\newcommand{\writeline}{\vspace{0.22em}\noindent\rule{\linewidth}{0.25pt}\vspace{0.42em}\par}

\newcommand{\symptoomslot}[1]{%
\vspace{0.25em}\noindent
\begin{tcolorbox}[colback=SoftBG,colframe=BorderGrey,boxrule=0.4pt,arc=1.5mm,left=8pt,right=8pt,top=5pt,bottom=5pt]%
\small\textbf{\color{SlateMid}Symptoom #1}\hspace{1em}%
\textbf{Label:}\hspace{0.5em}\rule{0.56\linewidth}{0.25pt}%
\end{tcolorbox}%
}

\newcommand{\behandelingsoptieslot}[1]{%
\vspace{0.25em}\noindent
\begin{tcolorbox}[colback=SoftBG,colframe=BorderGrey,boxrule=0.4pt,arc=1.5mm,left=8pt,right=8pt,top=5pt,bottom=5pt]%
\small\textbf{\color{SlateMid}Behandelingsoptie #1}\hspace{1em}%
\textbf{Label:}\hspace{0.5em}\rule{0.56\linewidth}{0.25pt}%
\end{tcolorbox}%
}

\newcommand{\rankbox}[1]{%
\vspace{0.22em}\noindent
\begin{tikzpicture}[baseline=3pt]
  \node[draw=DarkBlue,fill=AccentBlue,rounded corners=3pt,minimum width=2.5cm,minimum height=0.72cm,font=\small\bfseries\color{DarkBlue},align=center] {Prioriteit #1};
\end{tikzpicture}
\hspace{0.7em}\rule{0.60\linewidth}{0.25pt}\par\vspace{0.05em}
}

\newcommand{\checkitemBFS}[2]{%
\noindent\small\textbf{#1.}\hspace{0.45em}$\square$\hspace{0.4em}#2\par\vspace{0.20em}}

\newcommand{\messagelines}{\writeline\writeline\writeline\writeline}

\begin{document}

% ── TITELPAGINA ─────────────────────────────────────────────────────────────
\thispagestyle{fancy}
\vspace*{0.3cm}

\begin{tcolorbox}[
  colback=DarkBlue,colframe=DarkBlue,
  arc=3mm,left=14pt,right=14pt,top=12pt,bottom=12pt,
  width=\textwidth
]
\centering
{\fontsize{22}{28}\selectfont\bfseries\color{white}
PHOENIX evaluatiestudie\\[0.3em]
\fontsize{15}{20}\selectfont\color{AccentBlue}
Fase 1 -- onafhankelijke expertgeneratie\\[0.2em]
\fontsize{12}{16}\selectfont\color{white}
\textit{Instrument voor Zorgprofessionals}
}
\end{tcolorbox}

\vspace{0.6cm}

\begin{center}
\begin{tcolorbox}[
  colback=AccentBlue,colframe=PrimaryBlue,
  arc=2.5mm,boxrule=1.2pt,left=12pt,right=12pt,top=10pt,bottom=10pt,
  width=0.86\textwidth
]
\centering
{\large\bfseries\color{DarkBlue}Deelnemerscode: \texttt{HCP-PRE-04}}\\[0.5em]
{\normalsize\color{SlateMid}
Toegewezen casussen:\quad
\textbf{\color{PrimaryBlue}C07} (46-jarige accountmanager)
\quad en \quad
\textbf{\color{PrimaryBlue}C08} (38-jarige projectmanager)
}
\end{tcolorbox}
\end{center}

\vspace{0.5cm}

\begin{center}
\begin{tcolorbox}[
  colback=SoftBG,colframe=BorderGrey,
  arc=2mm,left=10pt,right=10pt,top=9pt,bottom=9pt,
  width=0.92\textwidth
]
\small\renewcommand{\arraystretch}{1.28}
\begin{tabularx}{\textwidth}{@{}>{\bfseries\raggedright\arraybackslash}p{0.29\textwidth}X@{}}
Studie & Evaluatie van de klinische kwaliteit van een ontologiegebaseerd multi-agentsysteem voor gepersonaliseerde digitale geestelijke gezondheidszorg (PHOENIX) \\
Instelling & Universiteit Gent -- Faculteit Psychologie en Pedagogische Wetenschappen \\
Onderzoeker & Stijn Van Severen (masterproefstudent) \\
Promotoren & Prof.\ Dr.\ Geert Crombez; Dr.\ Annick De Paepe \\
Contact & \texttt{stijn.vanseveren@ugent.be} \\
Geschatte duur & Ongeveer 35--45 minuten voor beide casussen samen \\
\end{tabularx}
\end{tcolorbox}
\end{center}

\vspace{0.4cm}

\begin{center}
\begin{tcolorbox}[
  colback=SoftBG,colframe=BorderGrey,
  arc=2mm,left=10pt,right=10pt,top=9pt,bottom=9pt,
  width=0.92\textwidth
]
\textbf{\color{PrimaryBlue}Doel van deze bundel}

\medskip\small
U neemt deel aan een evaluatiestudie waarin zorgprofessionals onafhankelijk dezelfde
vijf klinische redeneerstappen uitvoeren als het PHOENIX-systeem. Uw antwoorden
vormen het menselijke referentiecorpus voor een latere dubbelblinde vergelijking
met systeemoutput.

\smallskip
Voor elk van uw twee casussen vult u dezelfde vijf delen in: (1) operationalisering,
(2) initieel observatiemodel, (3) prioritering van behandeldoelen, (4) verfijning van
EMA-metingen en (5) een mobiele coachingsboodschap.

\smallskip
\textbf{We vragen uw eigen klinische oordeelsvorming.} Antwoord zoals u dat in een
reele professionele context zou doen, maar werk strikt volgens de instructies op de
volgende pagina.
\end{tcolorbox}
\end{center}

\vspace{0.4cm}

\begin{center}
\begin{tcolorbox}[
  colback=AccentAmber,colframe=GoldAmber,
  arc=2mm,boxrule=0.7pt,left=10pt,right=10pt,top=8pt,bottom=8pt,
  width=0.90\textwidth
]
\small\centering
\textbf{\color{GoldAmber}Vertrouwelijkheid:} uw antwoorden worden voor analyse
geanonimiseerd en uitsluitend gebruikt binnen deze masterproefstudie. Deelname is
vrijwillig; u kan zich op elk moment terugtrekken door contact op te nemen met de
onderzoeker.
\end{tcolorbox}
\end{center}

\vfill
\newpage
\tableofcontents
\newpage


% ── INSTRUCTIEPAGINA ─────────────────────────────────────────────────────────
\section{Instructiepagina}

\subsection*{Het PHOENIX-systeem en de context van deze studie}

\textbf{PHOENIX} (Personalized Hierarchical Optimization Engine for Navigating
Insightful eXplorations) is een multi-agentsysteem ontwikkeld als onderdeel van
een masterproef in de psychologie aan de Universiteit Gent. Het systeem verwerkt
een vrije klachttekst en doorloopt vijf opeenvolgende klinische redeneerstappen
die de kern vormen van een gepersonaliseerde, longitudinale digitale interventie.

Het theoretische kader van PHOENIX steunt op het \textbf{netwerk-analytisch model
van psychopathologie}: psychische klachten worden niet
als uitingen van een latente stoornis beschouwd, maar als een \emph{dynamisch
netwerk van onderling samenhangende klachtcomponenten}. Een sleutelbegrip daarbinnen
is het onderscheid tussen \textbf{symptomen} (klacht- en toestandsdimensies die
beschrijven wat er mis gaat bij de persoon) en \textbf{behandelingsopties}
(modificeerbare gedragsvariabelen die de symptomen causaal beinvloeden en als
behandeldoel kunnen dienen).

\vspace{0.4em}
\begin{instrbox}[title={Kerndefinities: symptoom versus behandelingsoptie}]
\small
\textbf{Symptoom (S):} een klinisch relevante, momentaan aanwezige
\emph{klacht- of toestandsdimensie} van de persoon die herhaald meetbaar is via
dagelijkse EMA. Symptomen zijn de \emph{uitkomstvariabelen} in het netwerk -- ze
beschrijven \emph{wat er mis gaat} (bijv.\ aanhoudende sombere stemming, anergie,
sociale isolatie). Symptomen zijn geen gedragingen of interventies.

\medskip
\textbf{Behandelingsoptie (BO):} een \emph{modificeerbare gedrags- of procesvariabele}
die plausibel causaal ingrijpt op een of meerdere symptomen en dagelijks meetbaar
is via een korte EMA-vraag. Behandelingsopties zijn de \emph{ingreepvariabelen} in het
netwerk -- ze beschrijven \emph{wat veranderbaar is} (bijv.\ activiteitenschema,
slaapregelmaat, sociaal initiatief). Een behandelingsoptie is \emph{nooit een symptoom zelf},
maar een gedrag, strategie of omgevingsfactor die het symptoom beinvloedt.

\medskip\small
\textit{Voorbeelden ter verduidelijking:}
\begin{itemize}[topsep=1pt,itemsep=0pt]
\item \textbf{Symptoom:} aanhoudende sombere stemming, anergie, sociale isolatie, hopeloosheid, prestatieschaamte.
\item \textbf{Behandelingsoptie:} activiteitenschema (voltooide activiteiten/dag), slaapregelmaat (min afwijking),
sociaal initiatief (ja/nee), taakvoltooiingsbekrachtiging (ja/nee).
\item \textbf{Geen behandelingsoptie, geen symptoom:} eetlust bij avondmaal, rusthartslag,
spierspanning -- dit zijn symptoom- of toestandsmaten die niet als behandeldoel dienen.
\end{itemize}
\end{instrbox}

\vspace{0.4em}
\begin{instrbox}[title={Ecological Momentary Assessment (EMA) -- basisprincipes}]
\small
\textbf{EMA} is een methode waarbij personen meerdere keren per dag hun actuele
toestand of gedrag rapporteren via een mobiele applicatie. In PHOENIX wordt EMA
gebruikt om zowel symptomen als behandelingsopties dagelijks te monitoren over een periode
van meerdere weken.

Een goede EMA-variabele voldoet aan vier vereisten:
\begin{itemize}[topsep=2pt,itemsep=1pt]
\item \textbf{Dagelijks rapporteerbaar:} via een korte vraag op de smartphone (ja/nee, aantal, minuten of 0--10).
\item \textbf{Dynamisch en veranderbaar:} geen vaste trek, diagnose of stabiel achtergrondkenmerk.
\item \textbf{Klinisch relevant:} toont binnen-persoonsvariatie die therapeutisch informatief is.
\item \textbf{Onderscheid symptoom vs.\ behandelingsoptie:} klachtdimensies zijn symptomen; modificeerbare gedragingen zijn behandelingsopties.
\end{itemize}
\end{instrbox}

\vspace{0.4em}
\begin{instrbox}[title={Het bipartiet netwerk: structuur van het observatiemodel}]
\small
Na 21 dagen EMA-monitoring construeert PHOENIX een \textbf{bipartiet netwerk}:
een graaf met twee kolommensets en gewogen verbindingen daartussen.
\begin{itemize}[topsep=2pt,itemsep=1pt]
\item \textbf{Linkse kolom -- Behandelingsopties (BO):} de modificeerbare variabelen.
\item \textbf{Rechtse kolom -- Symptomen (S):} de klacht- en toestandsdimensies.
\item \textbf{Kanten:} de richting loopt van behandelingsoptie naar symptoom (BO $\rightarrow$ S).
Een \emph{blauwe} rand duidt op een positief verband (behandelingsoptie vergroot het symptoom),
een \emph{rode} rand op een negatief verband (behandelingsoptie verkleint het symptoom).
Lijndikte is proportioneel aan de sterkte van het empirische verband uit de monitoringdata.
\end{itemize}
In \textbf{Deel 3} rangschikt u de behandelingsopties op behandelprioriteit op basis van
dit netwerk en de monitoringsamenvatting.
\end{instrbox}

\vspace{0.5em}

\subsection*{Overzicht van de vijf taken}

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.36}
\small
\begin{tabular}{@{}>{\bfseries\color{PrimaryBlue}}p{0.05\textwidth}>{\bfseries}p{0.30\textwidth}p{0.38\textwidth}p{0.13\textwidth}@{}}
\toprule
Stap & Klinische taak & Wat u doet & Richttijd \\
\midrule
1 & Operationalisering & Identificeer 2--6 \textbf{symptoomlabels} (klachtdimensies) & $\approx$\,6 min \\
2 & Initieel observatiemodel & Genereer 3--5 \textbf{behandelingsoptielabels} (modificeerbaar, EMA-geschikt) & $\approx$\,6 min \\
3 & Behandeldoelprioritering & Rangschik alle 5 \textbf{behandelingsopties} van hoog naar laag behandelprioriteit & $\approx$\,7 min \\
4 & Verfijnd observatiemodel & Selecteer exact 6 \textbf{EMA-items} (2 per behandeldoel) uit de lijst van 20 & $\approx$\,8 min \\
5 & Mobiele coaching & Schrijf een korte patientgerichte boodschap voor de app & $\approx$\,8 min \\
\midrule
 & \textbf{Totaal (2 casussen)} & & \textbf{35--45 min} \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

\vspace{0.5em}
\begin{instrbox}[title={Werkwijze -- strikt te volgen}]
\begin{enumerate}[topsep=1pt,itemsep=2pt]
\item \textbf{Werk sequentieel: Deel 1 $\rightarrow$ Deel 5.}
Ga pas naar een volgend deel wanneer het huidige deel volledig is afgewerkt voor beide casussen.
\item \textbf{Gebruik geen generatieve AI, schrijfhulpmiddelen, richtlijnen of collegaoverleg.}
Extern gebruik ondermijnt de methodologische validiteit en de blind scoringswaarde van de studie.
\item \textbf{Gebruik in latere delen uitsluitend de meegeleverde gestandaardiseerde context.}
Die is bewust vastgezet zodat alle deelnemers op identieke input reageren en vergelijkbaar zijn.
\item \textbf{Herwerk eerdere antwoorden niet retroactief} nadat u latere context hebt gezien.
\item \textbf{Noteer of typ rechtstreeks in de voorziene antwoordzones.}
Onleesbare of ambigu geformuleerde antwoorden bemoeilijken latere blinde beoordeling.
\end{enumerate}
\end{instrbox}

\newpage


% ══════════════════════════════════════════════════════════════════════════════
\section{Deel 1: Operationalisering van de mentale gezondheidstoestand}

\begin{tcolorbox}[colback=blue!3,colframe=PrimaryBlue,arc=2.5mm,boxrule=0.9pt,
  left=10pt,right=10pt,top=9pt,bottom=9pt]
\textbf{\color{PrimaryBlue}Instructies Deel 1}

\smallskip\small
\textbf{Opdracht:} identificeer de belangrijkste actuele klacht- en toestandsdimensies
(\textbf{symptomen}) in de klachttekst en noteer voor elke dimensie uitsluitend een
\textbf{kort symptoomlabel}.

\textbf{Wat is een symptoom?}
Een symptoom is een \emph{klacht- of toestandsdimensie} die beschrijft \emph{wat er
mis gaat} bij de persoon. Het is \emph{geen} behandeling, geen gedrag en geen oorzaak,
maar een actuele toestandsbeschrijving:
\begin{itemize}[topsep=2pt,itemsep=1pt]
\item momenteel aanwezig bij de persoon (niet hypothetisch of anamnestisch),
\item onderscheidbaar van andere klachtdimensies (niet overlappend),
\item in principe herhaald meetbaar via dagelijkse zelfrapportage (EMA).
\end{itemize}

\textbf{Voorbeelden van goede symptoomlabels:}
inslaapproblemen, paniekepisoden, anticipatieangst, sombere stemming, emotionele uitputting,
anergie, interpersoonlijke instabiliteit, compulsief controleergedrag.

\textbf{Let op:} gedragingen (bijv.\ ``activiteitenschema''), oorzaken (bijv.\ ``werkstress'')
en behandelstrategieën zijn \emph{geen} symptomen maar behandelingsopties -- die horen in Deel 2.

\textbf{Antwoordformat:} label van 2--5 woorden, zonder beschrijvende zin.
Noteer per casus \textbf{2--6 symptomen}. Laat ongebruikte velden leeg.

\medskip
\textit{\textbf{Zie het uitgewerkte voorbeeld hieronder} voor een concrete illustratie van wat een correct symptoomlabel is.}
\end{tcolorbox}

\vspace{0.5em}
\nopagebreak[4]

% ── VOORBEELD DEEL 1 ─────────────────────────────────────────────────────────
\begin{voorbeeldbox}{Deel 1: Operationalisering}{Hoe formuleert u een correct symptoomlabel?}
\small
\textbf{Klacht (verkorte versie):} \textit{``De afgelopen vijf maanden slaap ik slecht:
ik lig lang wakker en word vroeg wakker. Overdag ben ik moe en prikkelbaar. Ik beweeg
bijna niet meer en zie vrienden nauwelijks nog.''}

\medskip
\textbf{Correct ingevulde symptoomlabels voor dit voorbeeld:}
\begin{itemize}[topsep=2pt,itemsep=1pt]
\item \textbf{S-1}\enspace Inslaap- en doorslaapmoeilijkheden
  \hfill\textit{(slaapklacht = recidiverend, dagelijks meetbaar via EMA)}
\item \textbf{S-2}\enspace Vermoeidheid en prikkelbaarheid overdag
  \hfill\textit{(toestandsdimensie, onderscheidbaar van S-1)}
\item \textbf{S-3}\enspace Sociale terugtrekking
  \hfill\textit{(gedragspatroon als klacht, niet als behandeldoel)}
\end{itemize}

\medskip
\textbf{\color{StrongRed}Dit zijn GEEN symptomen} (horen in Deel 2 als behandelingsoptie):
\begin{itemize}[topsep=1pt,itemsep=0pt]
\item \textit{``Avondschermgebruik''} $\rightarrow$ gedrag, behandelbaar, hoort bij Deel 2.
\item \textit{``Weinig bewegen''} $\rightarrow$ modificeerbare gewoonte, hoort bij Deel 2.
\end{itemize}
\end{voorbeeldbox}

\vspace{0.5em}

\newpage

\subsection*{Casus 1: 46-jarige accountmanager}

\begin{complaintbox}[title={Casus 1: 46-jarige accountmanager; duur: 14 maanden}]
\small ``Al meer dan een jaar word ik de meeste ochtenden wakker met een zwaar en vlak gevoel. Het is niet eens intense verdrietigheid, eerder een aanhoudende grijsheid waardoor niets nog de moeite lijkt. Heel eenvoudige taken voelen enorm zwaar aan: mij aankleden, een mail beantwoorden, een maaltijd maken. Ik ben stilaan het contact verloren met bijna iedereen met wie ik vroeger omging, omdat ik de energie niet heb om relaties te onderhouden. Ik slaap veel maar voel mij nooit uitgerust. In stilte vraag ik mij af of ik ooit nog de oude zal worden. Mijn huisarts heeft mij aangeraden hulp te zoeken.''
\end{complaintbox}

\begin{responsebox}
\small\textbf{Opdracht:} noteer \textbf{2--6 symptoomlabels} voor deze casus.
Gebruik enkel korte labels (2--5 woorden); voeg geen beschrijving toe.

\symptoomslot{1}
\symptoomslot{2}
\symptoomslot{3}
\symptoomslot{4}
\symptoomslot{5}
\symptoomslot{6}
\end{responsebox}

\vspace{0.6em}

\newpage

\subsection*{Casus 2: 38-jarige projectmanager}

\begin{complaintbox}[title={Casus 2: 38-jarige projectmanager; duur: sinds de kindertijd, duidelijk verergerd in de voorbije 12 maanden}]
\small ``Ik heb altijd al moeite gehad om mij te concentreren op taken die mij niet meteen interesseren, maar het is het voorbije jaar veel erger geworden. Ik begin aan projecten en maak ze zelden af. Ik vergeet afspraken, zelfs als ik ze ergens noteer. Mijn partner is gefrustreerd omdat ik volgens hem of haar niet echt luister en onbetrouwbaar overkom. Ik weet dat ik op veel vlakken competent ben, maar ik voel mij voortdurend een mislukking. Ik ben taken die moeilijk zullen zijn ook steeds meer beginnen vermijden, waardoor de achterstand alleen maar groter wordt.''
\end{complaintbox}

\begin{responsebox}
\small\textbf{Opdracht:} noteer \textbf{2--6 symptoomlabels} voor deze casus.
Gebruik enkel korte labels (2--5 woorden); voeg geen beschrijving toe.

\symptoomslot{1}
\symptoomslot{2}
\symptoomslot{3}
\symptoomslot{4}
\symptoomslot{5}
\symptoomslot{6}
\end{responsebox}

\vspace{0.6em}

\newpage


% ══════════════════════════════════════════════════════════════════════════════
\section{Deel 2: Initieel observatiemodel (bipartiet netwerk)}

\begin{tcolorbox}[colback=green!3,colframe=ForestGreen,arc=2.5mm,boxrule=0.9pt,
  left=10pt,right=10pt,top=9pt,bottom=9pt]
\textbf{\color{ForestGreen}Instructies Deel 2}

\smallskip\small
\textbf{Opdracht:} genereer \textbf{3--5 behandelingsoptielabels} die samen het
\textbf{initieel observatiemodel} voor deze casus vormen.

\textbf{Wat is een behandelingsoptie in deze context?}
Een behandelingsoptie is een \emph{modificeerbare gedrags- of procesvariabele} die beschrijft
\emph{wat de persoon kan veranderen}:
\begin{itemize}[topsep=2pt,itemsep=1pt]
\item \textbf{Modificeerbaar:} de persoon (of therapeut) kan er rechtstreeks op ingrijpen.
\item \textbf{EMA-geschikt:} dagelijks meetbaar via een eenvoudige vraag op de smartphone
(ja/nee, aantal, minuten of 0--10 schaal).
\item \textbf{Causaal plausibel:} klinisch aannemelijk dat de behandelingsoptie de symptomen beinvloedt.
\item \textbf{Geen symptoom:} klachtniveaus of diagnostische trekken zijn
\emph{geen} behandelingsopties.
\end{itemize}

\textbf{Voorbeelden van goede behandelingsoptielabels:}
activiteitenschema, slaapregelmaat, sociaal initiatief, plezierige activiteit,
cognitieve tegenspraak, extern taakbeheersysteem, taakvoltooiingsbekrachtiging.

\textbf{Let op:} variabelen als ``sombere stemming'', ``anergie'' of ``sociale isolatie'' zijn
klachtdimensies (symptomen) -- geen behandelingsopties. Kies variabelen die de persoon
actief kan uitvoeren of aanpassen.

\textbf{Antwoordformat:} enkel een label van 2--6 woorden, zonder meetdefinitie of toelichting.
Laat ongebruikte velden leeg.

\medskip
\textit{\textbf{Zie het uitgewerkte voorbeeld hieronder} voor een concrete illustratie.}
\end{tcolorbox}

\vspace{0.5em}
\nopagebreak[4]

% ── VOORBEELD DEEL 2 ─────────────────────────────────────────────────────────
\begin{voorbeeldbox}{Deel 2: Initieel observatiemodel}{Hoe genereert u behandelingsoptielabels?}
\small
\textbf{Gestandaardiseerde symptomen uit Deel 1 (voorbeeld):}
S-1: Inslaap- en doorslaapmoeilijkheden;\enspace S-2: Vermoeidheid en prikkelbaarheid;\enspace S-3: Sociale terugtrekking.

\medskip
\textbf{Correct ingevulde behandelingsoptielabels:}
\begin{itemize}[topsep=2pt,itemsep=1pt]
\item \textbf{BO-1}\enspace Avondschermgebruik
  \hfill\textit{(modificeerbaar gedrag; EMA: minuten voor slapengaan)}
\item \textbf{BO-2}\enspace Lichaamsbeweging
  \hfill\textit{(modificeerbaar; EMA: minuten actief bewegen per dag)}
\item \textbf{BO-3}\enspace Sociaal contact
  \hfill\textit{(modificeerbaar; EMA: ja/nee contact gezocht op eigen initiatief)}
\end{itemize}

\medskip
\textbf{\color{StrongRed}Dit zijn GEEN behandelingsopties} (zijn symptomen, horen in Deel 1):
\begin{itemize}[topsep=1pt,itemsep=0pt]
\item \textit{``Vermoeidheid''} $\rightarrow$ klachtdimensie (= S-2), geen behandeldoel.
\item \textit{``Slechte slaap''} $\rightarrow$ klachtdimensie (= S-1), geen behandeldoel.
\end{itemize}
\end{voorbeeldbox}

\vspace{0.5em}

\newpage
\subsection*{Casus 1: 46-jarige accountmanager -- Deel 2}

\begin{complaintbox}[title={Casus 1: verkorte klachtomschrijving}]
\small 46-jarige accountmanager; duur: 14 maanden. Aanhoudende sombere stemming, anergie, sociale isolatie en hopeloosheid over herstel.
\end{complaintbox}

\begin{contextbox}
\small\textbf{Gestandaardiseerde symptomen uit Deel 1:}
\begin{itemize}[topsep=2pt,itemsep=1pt]
\item \textbf{S-1} Aanhoudende sombere stemming
\item \textbf{S-2} Anergie
\item \textbf{S-3} Sociale isolatie
\item \textbf{S-4} Hopeloosheid
\end{itemize}
\end{contextbox}

\begin{responsebox}
\small\textbf{Opdracht:} noteer \textbf{3--5 behandelingsoptielabels} voor een initieel observatiemodel.
Zorg dat elk label later dagelijks via een mobiele app meetbaar kan worden gemaakt.

\behandelingsoptieslot{1}
\behandelingsoptieslot{2}
\behandelingsoptieslot{3}
\behandelingsoptieslot{4}
\behandelingsoptieslot{5}
\end{responsebox}

\vspace{0.6em}
\newpage
\subsection*{Casus 2: 38-jarige projectmanager -- Deel 2}

\begin{complaintbox}[title={Casus 2: verkorte klachtomschrijving}]
\small 38-jarige projectmanager; duur: sinds de kindertijd, duidelijk verergerd in de voorbije 12 maanden. Aandachtsvolhoudingsproblemen, plannings- en organisatiefouten, interpersoonlijke onoplettendheid en prestatieschaamte.
\end{complaintbox}

\begin{contextbox}
\small\textbf{Gestandaardiseerde symptomen uit Deel 1:}
\begin{itemize}[topsep=2pt,itemsep=1pt]
\item \textbf{S-1} Aandachtsvolhoudingsproblemen
\item \textbf{S-2} Plannings- en organisatiefouten
\item \textbf{S-3} Interpersoonlijke onoplettendheid
\item \textbf{S-4} Prestatieschaamte
\end{itemize}
\end{contextbox}

\begin{responsebox}
\small\textbf{Opdracht:} noteer \textbf{3--5 behandelingsoptielabels} voor een initieel observatiemodel.
Zorg dat elk label later dagelijks via een mobiele app meetbaar kan worden gemaakt.

\behandelingsoptieslot{1}
\behandelingsoptieslot{2}
\behandelingsoptieslot{3}
\behandelingsoptieslot{4}
\behandelingsoptieslot{5}
\end{responsebox}

\vspace{0.6em}
\newpage


% ══════════════════════════════════════════════════════════════════════════════
\section{Deel 3: Behandeldoelprioritering via het bipartiet netwerk}

\begin{tcolorbox}[colback=yellow!5,colframe=GoldAmber,arc=2.5mm,boxrule=0.9pt,
  left=10pt,right=10pt,top=9pt,bottom=9pt]
\textbf{\color{GoldAmber}Instructies Deel 3}

\smallskip\small
\textbf{Opdracht:} rangschik de \textbf{5 gestandaardiseerde behandelingsopties} van
\textbf{hoogste} naar \textbf{laagste} behandelprioriteit.

\textbf{Wat is een behandeldoel?}
Een behandeldoel is de behandelingsoptie die, als zij veranderd wordt, naar verwachting de
sterkste vermindering van de symptomen oplevert. Prioriteer op basis van monitoringbewijs
(frequentie en ernst van het gedragspatroon), klinische modificeerbaarheid
(haalbaarheid voor deze persoon) en netwerkimpact (invloed op meerdere symptomen).

\textbf{Het bipartiet netwerk lezen:}
\begin{itemize}[topsep=2pt,itemsep=1pt]
\item Behandelingsopties staan in de \textbf{linkerkolom (groen)}; symptomen in de \textbf{rechterkolom (blauw)}.
\item \textbf{Blauwe rand:} behandelingsoptie heeft een positief verband met het symptoom
(meer van BO $\rightarrow$ meer van S; bijv.\ meer geruststellingszoekend gedrag $\rightarrow$ meer obsessies).
\item \textbf{Rode rand:} behandelingsoptie heeft een negatief verband met het symptoom
(meer van BO $\rightarrow$ minder van S; bijv.\ meer activiteiten $\rightarrow$ minder anergie).
\item \textbf{Lijndikte:} proportioneel aan de sterkte van het empirische verband
(21-daagse EMA-data).
\end{itemize}

\textbf{Antwoordformat:} vul alle 5 prioriteitslijnen in, van rangorde 1 (hoogste prioriteit)
tot en met 5 (laagste prioriteit).

\medskip
\textit{\textbf{Zie het uitgewerkte voorbeeld hieronder} voor een toelichting op het lezen van het netwerk en de prioriteringslogica.}
\end{tcolorbox}

\vspace{0.5em}
\nopagebreak[4]

% ── VOORBEELD DEEL 3 ─────────────────────────────────────────────────────────
\begin{voorbeeldbox}{Deel 3: Behandeldoelprioritering}{Hoe leest u het netwerk en rangschikt u de behandelingsopties?}
\small
\textbf{Monitoring (voorbeeld):} Schermtijd voor slapengaan: 18/21 avonden actief
(gem.\ 65 min). Lichaamsbeweging: 0,8 sessies/week. Sociaal contact op eigen initiatief:
0,9/week.

\medskip
\textbf{Bipartiet netwerk voor dit voorbeeld:}

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[node distance=0pt]
  \node[smprnode] (bo1) at (0, 1.3)  {BO-1\\Avondschermgebruik};
  \node[smprnode] (bo2) at (0, 0.0)  {BO-2\\Lichaamsbeweging};
  \node[smprnode] (bo3) at (0,-1.3)  {BO-3\\Sociaal contact};
  \node[smcrnode] (s1) at (7.5, 0.9) {S-1\\Inslaap- \& doorslaapmoeilijkheden};
  \node[smcrnode] (s2) at (7.5,-0.1) {S-2\\Vermoeidheid \& prikkelbaarheid};
  \node[smcrnode] (s3) at (7.5,-1.1) {S-3\\Sociale terugtrekking};
  \draw[line width=4.5pt, draw=PrimaryBlue!80, opacity=0.90] (bo1.east) -- (s1.west);
  \draw[line width=3.0pt, draw=PrimaryBlue!80, opacity=0.90] (bo1.east) -- (s2.west);
  \draw[line width=3.5pt, draw=StrongRed!85, opacity=0.90] (bo2.east) -- (s1.west);
  \draw[line width=2.5pt, draw=StrongRed!85, opacity=0.90] (bo2.east) -- (s2.west);
  \draw[line width=4.0pt, draw=StrongRed!85, opacity=0.90] (bo3.east) -- (s3.west);
  \draw[line width=0.3pt, draw=black!25] (-0.2,-1.88) -- (10.1,-1.88);
  \draw[line width=2.0pt, draw=PrimaryBlue!80] (0.1,-2.18) -- (1.0,-2.18);
  \node[font=\fontsize{5.5}{7}\selectfont, anchor=west, text=black!70] at (1.15,-2.18) {\textbf{Blauw} = positief verband (BO \emph{vergroot} S)};
  \draw[line width=2.0pt, draw=StrongRed!85] (0.1,-2.52) -- (1.0,-2.52);
  \node[font=\fontsize{5.5}{7}\selectfont, anchor=west, text=black!70] at (1.15,-2.52) {\textbf{Rood} = negatief verband (BO \emph{verkleint} S)};
\end{tikzpicture}
\end{center}

\medskip
\textbf{Prioriteringsredenering (voorbeeld):}
\begin{enumerate}[topsep=2pt,itemsep=1pt,label=\arabic*.]
\item \textbf{BO-1 (Avondschermgebruik)} -- raakt S-1 en S-2 via sterke blauwe verbanden;
monitoring toont 18/21 avonden hoge schermtijd $\rightarrow$ \textbf{prioriteit 1}.
\item \textbf{BO-2 (Lichaamsbeweging)} -- beschermend effect op S-1 en S-2 (rode verbanden);
frequentie extreem laag (0,8/week) $\rightarrow$ \textbf{prioriteit 2}.
\item \textbf{BO-3 (Sociaal contact)} -- sterk negatief verband met S-3; eveneens laag
(0,9/week) $\rightarrow$ \textbf{prioriteit 3}.
\end{enumerate}
\end{voorbeeldbox}

\vspace{0.5em}

\newpage
\subsection*{Casus 1: 46-jarige accountmanager -- Deel 3}

\begin{complaintbox}[title={Casus 1: 46-jarige accountmanager}]
\small Aanhoudende sombere stemming, anergie, sociale isolatie en hopeloosheid over herstel. Duur: 14 maanden.
\end{complaintbox}

\begin{monitorbox}
\small\textbf{21-daagse monitoring:} Voltooiingsgraad van geplande activiteiten: 28\%. Sociale contactmomenten/week: gem. 0,8. Stemming: gem. 2,9/10. Variatie in slaap-waaktijd: gem. 2,3 uur. Plezierige activiteiten: gem. 0,9/dag. Uitdagen van hopeloze gedachten: gem. 0,6/dag.
\end{monitorbox}

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[node distance=0pt]
  \node[prnode] (bo1) at (0, 2.2) {BO-1\\Activiteitenschema};
  \node[prnode] (bo2) at (0, 1.1) {BO-2\\Sociaal initiatief};
  \node[prnode] (bo3) at (0, 0.0) {BO-3\\Slaapregelmaat};
  \node[prnode] (bo4) at (0, -1.1) {BO-4\\Plezierige activiteit};
  \node[prnode] (bo5) at (0, -2.2) {BO-5\\Cognitieve tegenspraak hopeloosheid};
  \node[crnode] (s1) at (9, 1.65) {S-1\\Aanhoudende sombere stemming};
  \node[crnode] (s2) at (9, 0.55) {S-2\\Anergie};
  \node[crnode] (s3) at (9, -0.55) {S-3\\Sociale isolatie};
  \node[crnode] (s4) at (9, -1.65) {S-4\\Hopeloosheid};
  \draw[line width=5.0pt, draw=StrongRed!85, opacity=0.90] (bo2.east) -- (s3.west);
  \draw[line width=4.79pt, draw=StrongRed!85, opacity=0.90] (bo1.east) -- (s2.west);
  \draw[line width=4.23pt, draw=StrongRed!85, opacity=0.90] (bo5.east) -- (s4.west);
  \draw[line width=3.88pt, draw=StrongRed!85, opacity=0.90] (bo4.east) -- (s1.west);
  \draw[line width=2.54pt, draw=StrongRed!85, opacity=0.90] (bo4.east) -- (s3.west);
  \draw[line width=3.74pt, draw=StrongRed!85, opacity=0.90] (bo1.east) -- (s1.west);
  \draw[line width=2.75pt, draw=StrongRed!85, opacity=0.90] (bo3.east) -- (s2.west);
  \draw[line width=1.0pt, draw=StrongRed!85, opacity=0.90] (bo4.east) -- (s4.west);
  \draw[line width=1.28pt, draw=StrongRed!85, opacity=0.90] (bo3.east) -- (s1.west);
  % Legend
  \draw[line width=0.3pt, draw=black!25] (-0.3, -2.82) -- (9.3, -2.82);
  \draw[line width=2.2pt, draw=PrimaryBlue!80, opacity=0.90] (0.1, -3.18) -- (1.2, -3.18);
  \node[font=\fontsize{5.5}{7}\selectfont, anchor=west, text=black!70] at (1.35, -3.18) {\textbf{Blauw} = positief verband \enspace (BO \emph{vergroot} S)};
  \draw[line width=2.2pt, draw=StrongRed!85, opacity=0.90] (0.1, -3.62) -- (1.2, -3.62);
  \node[font=\fontsize{5.5}{7}\selectfont, anchor=west, text=black!70] at (1.35, -3.62) {\textbf{Rood} = negatief verband \enspace (BO \emph{verkleint} S)};
  \node[font=\fontsize{5.0}{6.5}\selectfont, anchor=west, text=black!45] at (0.1, -4.05) {\textit{Lijndikte proportioneel aan $|w|$, genormaliseerd binnen netwerk (bereik 1--5\,pt).}};
\end{tikzpicture}
\end{center}

\begin{responsebox}
\small\textbf{Opdracht:} rangschik \textbf{alle 5 behandelingsopties} van hoogste naar laagste behandelprioriteit.

\noindent\textbf{Beschikbare behandelingsopties:}\enspace
\textbf{BO-1: Activiteitenschema},\quad
\textbf{BO-2: Sociaal initiatief},\quad
\textbf{BO-3: Slaapregelmaat},\quad
\textbf{BO-4: Plezierige activiteit},\quad
\textbf{BO-5: Cognitieve tegenspraak hopeloosheid}

\rankbox{1}
\rankbox{2}
\rankbox{3}
\rankbox{4}
\rankbox{5}
\end{responsebox}

\vspace{0.6em}
\newpage
\subsection*{Casus 2: 38-jarige projectmanager -- Deel 3}

\begin{complaintbox}[title={Casus 2: 38-jarige projectmanager}]
\small Aandachtsvolhoudingsproblemen, plannings- en organisatiefouten, interpersoonlijke onoplettendheid en prestatieschaamte. Duur: sinds de kindertijd, duidelijk verergerd in de voorbije 12 maanden.
\end{complaintbox}

\begin{monitorbox}
\small\textbf{21-daagse monitoring:} Gestarte versus afgewerkte taken: 68\% versus 29\%. Gemiste afspraken of toezeggingen: gem. 2,1/week. Partnerconflicten: gem. 4,7/week. Externe tools gebruikt: gem. 1,8/dag. Positieve zelfbekrachtiging: gem. 0,4/dag.
\end{monitorbox}

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[node distance=0pt]
  \node[prnode] (bo1) at (0, 2.2) {BO-1\\Extern taakbeheersysteem};
  \node[prnode] (bo2) at (0, 1.1) {BO-2\\Interesse-gedreven activatie};
  \node[prnode] (bo3) at (0, 0.0) {BO-3\\Bewust luisteren};
  \node[prnode] (bo4) at (0, -1.1) {BO-4\\Taakvoltooiingsbekrachtiging};
  \node[prnode] (bo5) at (0, -2.2) {BO-5\\Overgangsrituelen};
  \node[crnode] (s1) at (9, 1.65) {S-1\\Aandachtsvolhoudingsproblemen};
  \node[crnode] (s2) at (9, 0.55) {S-2\\Plannings- en organisatiefouten};
  \node[crnode] (s3) at (9, -0.55) {S-3\\Interpersoonlijke onoplettendheid};
  \node[crnode] (s4) at (9, -1.65) {S-4\\Prestatieschaamte};
  \draw[line width=5.0pt, draw=StrongRed!85, opacity=0.90] (bo1.east) -- (s2.west);
  \draw[line width=4.7pt, draw=StrongRed!85, opacity=0.90] (bo3.east) -- (s3.west);
  \draw[line width=4.55pt, draw=StrongRed!85, opacity=0.90] (bo1.east) -- (s1.west);
  \draw[line width=4.4pt, draw=StrongRed!85, opacity=0.90] (bo4.east) -- (s4.west);
  \draw[line width=3.04pt, draw=StrongRed!85, opacity=0.90] (bo5.east) -- (s2.west);
  \draw[line width=1.98pt, draw=StrongRed!85, opacity=0.90] (bo2.east) -- (s4.west);
  \draw[line width=1.38pt, draw=StrongRed!85, opacity=0.90] (bo2.east) -- (s1.west);
  \draw[line width=1.0pt, draw=StrongRed!85, opacity=0.90] (bo4.east) -- (s2.west);
  % Legend
  \draw[line width=0.3pt, draw=black!25] (-0.3, -2.82) -- (9.3, -2.82);
  \draw[line width=2.2pt, draw=PrimaryBlue!80, opacity=0.90] (0.1, -3.18) -- (1.2, -3.18);
  \node[font=\fontsize{5.5}{7}\selectfont, anchor=west, text=black!70] at (1.35, -3.18) {\textbf{Blauw} = positief verband \enspace (BO \emph{vergroot} S)};
  \draw[line width=2.2pt, draw=StrongRed!85, opacity=0.90] (0.1, -3.62) -- (1.2, -3.62);
  \node[font=\fontsize{5.5}{7}\selectfont, anchor=west, text=black!70] at (1.35, -3.62) {\textbf{Rood} = negatief verband \enspace (BO \emph{verkleint} S)};
  \node[font=\fontsize{5.0}{6.5}\selectfont, anchor=west, text=black!45] at (0.1, -4.05) {\textit{Lijndikte proportioneel aan $|w|$, genormaliseerd binnen netwerk (bereik 1--5\,pt).}};
\end{tikzpicture}
\end{center}

\begin{responsebox}
\small\textbf{Opdracht:} rangschik \textbf{alle 5 behandelingsopties} van hoogste naar laagste behandelprioriteit.

\noindent\textbf{Beschikbare behandelingsopties:}\enspace
\textbf{BO-1: Extern taakbeheersysteem},\quad
\textbf{BO-2: Interesse-gedreven activatie},\quad
\textbf{BO-3: Bewust luisteren},\quad
\textbf{BO-4: Taakvoltooiingsbekrachtiging},\quad
\textbf{BO-5: Overgangsrituelen}

\rankbox{1}
\rankbox{2}
\rankbox{3}
\rankbox{4}
\rankbox{5}
\end{responsebox}

\vspace{0.6em}
\newpage


% ══════════════════════════════════════════════════════════════════════════════
\section{Deel 4: Verfijnd observatiemodel -- selectie van sub-behandelingsopties}

\begin{tcolorbox}[colback=purple!4,colframe=RichPurple,arc=2.5mm,boxrule=0.9pt,
  left=10pt,right=10pt,top=9pt,bottom=9pt]
\textbf{\color{RichPurple}Instructies Deel 4}

\smallskip\small
\textbf{Opdracht:} selecteer per casus \textbf{exact 6 EMA-items}:
\textbf{2 sub-behandelingsopties per behandeldoel} (3 behandeldoelen $\times$ 2 = 6 items).

\textbf{Wat zijn sub-behandelingsopties?}
De gestandaardiseerde behandeldoelen in dit deel zijn \emph{abstracte domeinen}
(bijv.\ ``Slaapkwaliteit'' of ``Voedingskwaliteit'').
Om dit domein dagelijks via EMA te monitoren, moet het vertaald worden naar
\emph{concrete, specifieke gedragsitems} -- de \textbf{sub-behandelingsopties}.

\textbf{Hoe werkt de abstracte-naar-concrete vertaling?}
\begin{itemize}[topsep=2pt,itemsep=1pt]
\item Een abstract behandeldoel beschrijft een \emph{gedragsdomein} (bijv.\ Slaapkwaliteit, Voedingskwaliteit).
\item Een sub-behandelingsoptie is de \emph{concrete gedragsoperationalisering} van dat domein: een specifiek, dagelijks meetbaar item dat het domein direct meet (bijv.\ ``schermvrij interval voor slapengaan (min)'' als sub-optie van ``Slaapkwaliteit'', of ``gezonde maaltijd genuttigd (ja/nee)'' als sub-optie van ``Voedingskwaliteit'').
\item Selecteer per behandeldoel de 2 items die het domein het \emph{meest direct en precies} meten.
\item Vermijd items die het domein slechts \emph{zijdelings} raken -- zelfs als ze op het eerste zicht verwant lijken.
\end{itemize}

\textbf{Belangrijk:} alle 20 items in de lijst zijn behandelingsoptie-type EMA-items
(modificeerbare gedragingen en strategieen -- \emph{geen} symptomen).
Uw taak is te selecteren welke 6 items het best aansluiten bij de 3 gestandaardiseerde
behandeldoelen, 2 per doel.

\textbf{Antwoordformat:} vink \textbf{exact 6} items aan. Geen toelichting vereist.

\medskip
\textit{\textbf{Zie het uitgewerkte voorbeeld hieronder} voor een concrete illustratie van de selectielogica.}
\end{tcolorbox}

\vspace{0.5em}
\nopagebreak[4]

% ── VOORBEELD DEEL 4 ─────────────────────────────────────────────────────────
\begin{voorbeeldbox}{Deel 4: Verfijnd observatiemodel}{Hoe selecteert u de meest passende EMA-items per behandeldoel?}
\small
\textbf{Gestandaardiseerde behandeldoelen (abstract, voorbeeld):}
\begin{enumerate}[topsep=2pt,itemsep=1pt,label=\arabic*.]
\item Slaapkwaliteit
\item Lichamelijke activiteit
\item Sociaal contact
\end{enumerate}

\textbf{Selectielogica -- hoe kiest u de 2 beste items per doel?}

Stel: doel 1 = \textit{Slaapkwaliteit}. U ziet de volgende opties in de lijst:
\begin{itemize}[topsep=2pt,itemsep=1pt]
\item \checkmark\ ``Schermvrij interval direct voor slapengaan (min)'' $\rightarrow$ \textbf{juist} (operationaliseert het domein direct)
\item \checkmark\ ``Vaste bedtijd aangehouden (ja/nee)'' $\rightarrow$ \textbf{juist} (complementaire meting: regelmaat)
\item $\times$\ ``Cafeine-inname na 15.00 uur (aantal)'' $\rightarrow$ \textbf{niet juist} (raakt slaap slechts zijdelings, hoort niet bij Slaapkwaliteit)
\item $\times$\ ``Maaltijd op vaste tijden genuttigd (ja/nee)'' $\rightarrow$ \textbf{niet juist} (hoort bij Voedingskwaliteit, niet bij Slaapkwaliteit)
\end{itemize}

\medskip
Correct ingevuld (6 items totaal voor de 3 doelen):
\begin{itemize}[topsep=1pt,itemsep=0pt]
\item Doel 1 $\rightarrow$ ``Schermvrij interval voor slapengaan (min)'' + ``Vaste bedtijd aangehouden (ja/nee)''
\item Doel 2 $\rightarrow$ ``Duur actieve beweging vandaag (min)'' + ``Beweegactiviteit uitgevoerd (ja/nee)''
\item Doel 3 $\rightarrow$ ``Bewust sociaal contact gezocht vandaag (ja/nee)'' + ``Sociale activiteit bijgewoond of gepland (ja/nee)''
\end{itemize}
\end{voorbeeldbox}

\vspace{0.5em}

\newpage
\subsection*{Casus 1: 46-jarige accountmanager -- Deel 4}

\begin{contextbox}
\small\textbf{Gestandaardiseerde behandeldoelen (abstract) voor Deel 4:}
\begin{enumerate}[topsep=2pt,itemsep=1pt,label=\arabic*.]
\item \textbf{Gedragsactivatie}\quad\textit{\small (domein: structureel uitvoeren van kleine geplande activiteiten als gedragsactivatie; voltooiingsgraad slechts 28\%)}
\item \textbf{Slaapregulariteit}\quad\textit{\small (domein: vaste slaap- en waktijden aanhouden ter ondersteuning van energieregulatie; variatie gem.\ 2,3 uur)}
\item \textbf{Sociaal initiatief}\quad\textit{\small (domein: zelfstandig contact opnemen met anderen; gemiddeld 0,8 sociale contactmomenten per week)}
\end{enumerate}
\end{contextbox}

\begin{responsebox}
\small\textbf{Opdracht:} selecteer \textbf{exact 6} EMA-items (2 per behandeldoel) die het best aansluiten als sub-behandelingsopties.
\textit{Alle 20 items zijn dagelijkse mobiele EMA-items (behandelingsoptie-type, geen symptomen).}

\checkitemBFS{1}{Cafeine-inname na 15.00 uur (aantal)}
\checkitemBFS{2}{Geplande activiteit uit dagschema bewust uitgevoerd (ja/nee)}
\checkitemBFS{3}{Ontbijt op vaste tijd bewust genuttigd (ja/nee)}
\checkitemBFS{4}{Aantal geplande activiteiten daadwerkelijk uitgevoerd vandaag (aantal)}
\checkitemBFS{5}{Werkgerelateerde gedachten bewust gestopt of beperkt in de avond (min)}
\checkitemBFS{6}{Lichte lichaamsbeweging of stretching om energie te verhogen (min)}
\checkitemBFS{7}{Opstaan op geplande wektijd aangehouden (ja/nee)}
\checkitemBFS{8}{Schermtijd op sociale media bewust beperkt (min)}
\checkitemBFS{9}{Afwijking van geplande bedtijd (min)}
\checkitemBFS{10}{Alcoholinname vanavond (eenheden)}
\checkitemBFS{11}{Middagdutje genomen (ja/nee)}
\checkitemBFS{12}{Gestructureerde taaklijst opgesteld en bijgehouden (ja/nee)}
\checkitemBFS{13}{Bewust contact opgenomen met een kennis of vriend (ja/nee)}
\checkitemBFS{14}{Plezierige activiteit bewust gepland en voltooid (ja/nee)}
\checkitemBFS{15}{Hopeloosheidsgedachten bewust uitgedaagd met een alternatief (ja/nee)}
\checkitemBFS{16}{Duur van sociaal contact op eigen initiatief (min)}
\checkitemBFS{17}{Waterinname vandaag (glazen)}
\checkitemBFS{18}{Bewuste stap tegen vermijding van moeilijke taak gezet (ja/nee)}
\checkitemBFS{19}{Maaltijdmoment op vaste tijd aangehouden (ja/nee)}
\checkitemBFS{20}{Ochtendbeweging of buitenlucht voor aanvang van de dag (min)}
\vspace{0.4em}
\noindent\textbf{Totaal geselecteerd:}\hspace{0.5em}\rule{1.2cm}{0.25pt}\hspace{0.2em}/ 6
\end{responsebox}

\vspace{0.6em}
\newpage
\subsection*{Casus 2: 38-jarige projectmanager -- Deel 4}

\begin{contextbox}
\small\textbf{Gestandaardiseerde behandeldoelen (abstract) voor Deel 4:}
\begin{enumerate}[topsep=2pt,itemsep=1pt,label=\arabic*.]
\item \textbf{Externe taakstructuur en planning}\quad\textit{\small (domein: systematisch bijhouden en raadplegen van taken via een extern beheersysteem; inconsistent gebruik (gem.\ 1,8/dag))}
\item \textbf{Bewust luisteren en aandachtsregulatie in gesprek}\quad\textit{\small (domein: actief luisteren oefenen en afleidingen bewust wegleggen tijdens gesprekken; partnerconflicten gem.\ 4,7/week)}
\item \textbf{Positieve bekrachtiging bij voltooiing}\quad\textit{\small (domein: bewust erkennen en belonen van afgeronde taken; bijna volledig afwezig in monitoring (0,4/dag))}
\end{enumerate}
\end{contextbox}

\begin{responsebox}
\small\textbf{Opdracht:} selecteer \textbf{exact 6} EMA-items (2 per behandeldoel) die het best aansluiten als sub-behandelingsopties.
\textit{Alle 20 items zijn dagelijkse mobiele EMA-items (behandelingsoptie-type, geen symptomen).}

\checkitemBFS{1}{Cafeine-inname voor de middag (aantal)}
\checkitemBFS{2}{To-dolijst of digitale planner bewust geraadpleegd (ja/nee)}
\checkitemBFS{3}{Consistent slaap- en waktijdstip aangehouden (ja/nee)}
\checkitemBFS{4}{Nieuwe taken direct en volledig ingevoerd in het taakbeheersysteem (ja/nee)}
\checkitemBFS{5}{Schermtijd voor sociale media tijdens werkuren bewust beperkt (min)}
\checkitemBFS{6}{Korte beweeg- of rekpauze tijdens de werkdag bewust genomen (min)}
\checkitemBFS{7}{Actief luisteren bewust geoefend tijdens een gesprek (ja/nee)}
\checkitemBFS{8}{Notificaties bewust uitgeschakeld tijdens focusblokken (ja/nee)}
\checkitemBFS{9}{Afleiding actief weggelegd of uitgeschakeld tijdens een gesprek (ja/nee)}
\checkitemBFS{10}{Constructieve reactie bewust gekozen na ontvangen kritiek of feedback (ja/nee)}
\checkitemBFS{11}{Lunchpauze bewust en schermvrij genomen (ja/nee)}
\checkitemBFS{12}{Afgesloten taak bewust en expliciet positief erkend (ja/nee)}
\checkitemBFS{13}{Alcoholinname vanavond (eenheden)}
\checkitemBFS{14}{Plezierige activiteit of hobby buiten werk bewust uitgevoerd (min)}
\checkitemBFS{15}{Kleine symbolische beloning gegeven na taakvoltooiing (ja/nee)}
\checkitemBFS{16}{Stappentelling overdag (stappen)}
\checkitemBFS{17}{Ochtendlichtblootstelling of buitengaan in de ochtend (min)}
\checkitemBFS{18}{Middagdutje genomen (ja/nee)}
\checkitemBFS{19}{Geplande vrije activiteit actief bijgewoond of uitgevoerd (ja/nee)}
\checkitemBFS{20}{Waterinname vandaag (glazen)}
\vspace{0.4em}
\noindent\textbf{Totaal geselecteerd:}\hspace{0.5em}\rule{1.2cm}{0.25pt}\hspace{0.2em}/ 6
\end{responsebox}

\vspace{0.6em}
\newpage


% ══════════════════════════════════════════════════════════════════════════════
\section{Deel 5: Gepersonaliseerde mobiele coachingsboodschap (HAPA-kader)}

\begin{tcolorbox}[colback=red!3,colframe=ForestGreen,arc=2.5mm,boxrule=0.9pt,
  left=10pt,right=10pt,top=9pt,bottom=9pt]
\textbf{\color{ForestGreen}Instructies Deel 5}

\smallskip\small
\textbf{Opdracht:} schrijf een korte, rechtstreeks tot de persoon gerichte
coachingsboodschap die in de mobiele applicatie verschijnt.

\textbf{Theoretisch kader -- HAPA:}
PHOENIX gebruikt het \textbf{Health Action Process Approach (HAPA; Schwarzer, 1992)}
om de boodschap af te stemmen op de motivationele fase van de persoon:
\begin{itemize}[topsep=2pt,itemsep=1pt]
\item \textbf{Pre-intentionele fase:} de persoon is nog niet gemotiveerd om te veranderen
$\rightarrow$ focus op risicobewustzijn en uitkomstverwachting.
\item \textbf{Intentionele fase:} de persoon wil veranderen maar heeft nog geen concreet plan
$\rightarrow$ focus op doelstelling en actieplanning.
\item \textbf{Actie-/onderhoudsfase:} de persoon probeert al te veranderen
$\rightarrow$ focus op copingplanning en zelfeffectiviteitsondersteuning.
\end{itemize}
U hoeft de fase niet expliciet te benoemen; gebruik het kader om de toon en inhoud
van uw boodschap te sturen.

\textbf{De boodschap voldoet aan:}
\begin{itemize}[topsep=2pt,itemsep=2pt]
\item \textbf{Lengte:} 2--4 zinnen, compact genoeg voor een mobiel scherm.
\item \textbf{Toon:} warm, direct, professioneel -- geen klinisch jargon of diagnostische labels.
\item \textbf{Inhoud:} adresseert het primaire behandeldoel en de voornaamste barriere;
bevat een concrete, eerstvolgende actie.
\item \textbf{Perspectief:} tweede persoon (``jij'' of formeel ``u'').
\end{itemize}

\medskip
\textit{\textbf{Zie het uitgewerkte voorbeeld hieronder} voor een volledige illustratie.}
\end{tcolorbox}

\vspace{0.5em}
\nopagebreak[4]

% ── VOORBEELD DEEL 5 ─────────────────────────────────────────────────────────
\begin{voorbeeldbox}{Deel 5: Mobiele coachingsboodschap}{Hoe formuleert u een effectieve coachingsboodschap?}
\small
\textbf{Context (voorbeeld):}
\begin{itemize}[topsep=2pt,itemsep=1pt]
\item Primair behandeldoel: avondschermgebruik verminderen
\item Voornaamste barriere: gewoontekracht -- schermgebruik is de enige manier om na het werk te ontspannen (lage zelfeffectiviteit)
\item HAPA-fase: intentioneel (wil veranderen, maar heeft nog geen concreet plan)
\end{itemize}

\medskip
\textbf{Voorbeeldboodschap:}\\[0.2em]
\textit{``Je weet dat je avondscherm je slaap in de weg staat, maar het voelt nog als de makkelijkste manier om te ontspannen na een drukke dag. Leg vanavond je telefoon om 21.30 uur in een andere kamer en vul die laatste twintig minuten met iets anders -- een boek, muziek, of gewoon even niets. Een avond is genoeg om te merken dat het kan.''}

\medskip\small
\textbf{Waarom werkt deze boodschap?}
De boodschap erkent de barriere (gewoontekracht), geeft een concrete actie met tijdstip (21.30u), verlaagt de drempel (``gewoon even niets'') en vergroot de zelfeffectiviteit (``een avond is genoeg'').
\end{voorbeeldbox}

\vspace{0.5em}

\newpage
\subsection*{Casus 1: 46-jarige accountmanager -- Deel 5}

\begin{contextbox}
\small\renewcommand{\arraystretch}{1.24}
\begin{tabular}[t]{@{}>{\raggedright\bfseries\color{ForestGreen}\arraybackslash}p{0.27\linewidth}>{\raggedright\arraybackslash}p{0.67\linewidth}@{}}
Primair probleem & Langdurige sombere stemming en anergie hebben activiteit en sociale verbinding sterk doen afnemen. \\[0.15em]
Behandeldoel & Dagelijks een kleine, geplande activiteit uitvoeren als micro-actie uit het dagschema (gedragsactivatie). \\[0.15em]
Voornaamste barriere & Planningsdrempel en betekenisverlies: activiteiten voelen vooraf nutteloos en te zwaar. \\[0.15em]
Copingstrategie & Werk met een vooraf gekozen micro-activiteit en een ``klaar is genoeg''-criterium. \\
\end{tabular}
\end{contextbox}

\begin{responsebox}
\small\textbf{Opdracht:} schrijf hieronder de mobiele coachingsboodschap voor deze casus.
\textit{Formuleer alsof de tekst morgen rechtstreeks op de smartphone van de persoon verschijnt.}

\messagelines
\end{responsebox}

\vspace{0.6em}
\newpage
\subsection*{Casus 2: 38-jarige projectmanager -- Deel 5}

\begin{contextbox}
\small\renewcommand{\arraystretch}{1.24}
\begin{tabular}[t]{@{}>{\raggedright\bfseries\color{ForestGreen}\arraybackslash}p{0.27\linewidth}>{\raggedright\arraybackslash}p{0.67\linewidth}@{}}
Primair probleem & Executieve functieproblemen zorgen voor taakfalen, relationele spanning en aanhoudende schaamte. \\[0.15em]
Behandeldoel & Een extern taakbeheersysteem consequent raadplegen en successen expliciet bekrachtigen. \\[0.15em]
Voornaamste barriere & Gewoonteweerstand en lage volhoudingsverwachting: eerdere systemen werden snel losgelaten. \\[0.15em]
Copingstrategie & Installeer een minimale, dagelijks terugkerende check-in en koppel afgeronde taken aan een expliciete bevestiging. \\
\end{tabular}
\end{contextbox}

\begin{responsebox}
\small\textbf{Opdracht:} schrijf hieronder de mobiele coachingsboodschap voor deze casus.
\textit{Formuleer alsof de tekst morgen rechtstreeks op de smartphone van de persoon verschijnt.}

\messagelines
\end{responsebox}

\vspace{0.6em}
\newpage


% ══════════════════════════════════════════════════════════════════════════════
\section{Afronding en terugbezorging}

Dank u voor het invullen van alle vijf delen voor uw twee toegewezen casussen
(Casus 1 en Casus 2).

\begin{instrbox}[title=Checklist voor terugbezorging]
\begin{itemize}
\item[$\square$] Ik heb in Deel 1 voor beide casussen symptoomlabels ingevuld.
\item[$\square$] Ik heb in Deel 2 voor beide casussen behandelingsoptielabels ingevuld.
\item[$\square$] Ik heb in Deel 3 voor beide casussen alle 5 behandelingsopties gerangschikt.
\item[$\square$] Ik heb in Deel 4 voor beide casussen exact 6 EMA-items geselecteerd.
\item[$\square$] Ik heb in Deel 5 voor beide casussen een mobiele coachingsboodschap geschreven.
\item[$\square$] Mijn antwoorden weerspiegelen mijn eigen klinische oordeel zonder gebruik van generatieve AI of andere externe hulp.
\item[$\square$] Ik begrijp dat mijn antwoorden geanonimiseerd worden voor analyse.
\end{itemize}
\end{instrbox}

\medskip
Bezorg het ingevulde document terug via e-mail aan:
\begin{center}
\texttt{stijn.vanseveren@ugent.be}\quad met onderwerp:\quad \texttt{PHOENIX-PRE-HCP-PRE-04}
\end{center}

\vspace{0.5em}
\begin{tcolorbox}[colback=AccentBlue,colframe=PrimaryBlue,arc=2mm,boxrule=0.6pt,left=8pt,right=8pt,top=7pt,bottom=7pt]
\small\centering
Na ontvangst worden uw antwoorden geanonimiseerd en opgenomen in het expertreferentiecorpus
voor de latere blind evaluatie van PHOENIX. Hartelijk dank voor uw bijdrage aan dit onderzoek.
\end{tcolorbox}

\end{document}
